如果有多張機票 你會唔會同我去意大利？【第一站：西西里島】

如果無 你又會唔會陪我走一轉？
由今日開始自己個人毒遊意大利 十六日左右
應該由意大利南部玩上去
我del哂 fb, ig, snapchat 知啲
得番Lihkg同whatsapp
希望連登有愛 有人陪下我咁

第一站 就係西西里島
上網search 出到嘅資料 好多都關黑手黨事
不過見佢地唔會搞遊客 應該都安全嘅
我特登係Netflix down 左Godfather嚟睇

其實寂寞 就如自己一個看山火
咁我上個月自己係挪威睇完雪山
橫掂山長水遠嚟到歐洲 唔爭在睇埋火山
於是 我就決定去西西里島一睹 火山嘅風采

朝早七點係荷蘭飛去Catania
前一晚去左荷蘭機場過夜
溫馨提示 唔建議 都唔好訓
上個月去挪威 係Oslo訓兩次都好舒服

We are now missing one crew member

咩話！?

佢話有個crew member塞緊係火車到 所以會delay
屌你 火車都塞車咩依家

曲線引狗公
絲打自貼應該大把人去

落機後要搭巴士去大堂

等車等左五分鐘先開車
開車唔使30秒就停車 到左

就係呢架車

之後出機場搵巴士出市區

話說意大利嘅男仔都唔錯
如是者我用咗四歐買張飛
佢同我講第二個站度等10分鐘就有車

過左三個字有我見到有架好似我要搭嘅車
但佢唔係停係我個站

佢走左之後 我影我排緊個個站牌比賣飛個哥哥睇

佢話唔係
屌 我係賣飛個到開始數兩個站
佢係最遠個到數番過嚟

我又on99等多幾個字車

橫掂都要等車唔爭在入機場買啲野食
我求其影左個包之類嘅野話想要個個

我諗個店員應該估到我係鳩指
佢同我講入面係 洋蔥芝士火腿
問我岩唔岩 買完之後 食
凍哂真係唔好食又鹹 不過都多料 好似2.3歐

人呢 我一個香港人都見唔到

終於排番岩個站

其實我無諗過點落車 之後過左站
依家on99行番去Hostel

不過so far 意大利人都好nice

行行吓唔記得睇地圖
行咗去海邊

佢自貼完個post會得返佢一個

駁唔到

Ok 機票錢你出，me come now

好想同你瘋狂食德國豬手

16日，條路線最後去到意大利邊到

本身想叫意粉個啲 但得甜品
叫左個好伏嘅蛋糕
藥水味

我大把里數都搵唔到人陪我啦

應該由 Catania 經 Napoli 去 Capri (睇藍洞）
之後 羅馬 > Firenze >五漁村>米蘭>威尼斯>唔知去唔去奧地利某啲景點> 最後Wien返 Amsterdam

除左去程回程機票 同埋呢兩晚住宿
其他咩都未book

巴打有咩建議

自己一個去都可以開心架
我上個月自己去完挪威十一二日
前幾日去完巴黎
繼續獨遊

16日去到wien好似有d趕，不過幾正路
之前意大利玩過兩個幾月，由北玩到西西里一個女仔建議住sorrento玩napoli會唔去埋amfai coast? 南意當初真係留咗好耐，好正

原來係真絲

痴線
邊有咁多假

Cls

摩擦力

啲人好nice好悠閒 見我影相會同我hi
我想要的生活

因為Wien番Amsterdam 600有找
意大利唔知做乜要過千
Napoli 值得留？ 上網見無乜人討論咁

坐低飲下酒吹下水又一日
聽講佢地3-7啲野唔開
佢地好悠閒工作
等我都坐低chill下 [img]

Sorry lag機

不如你玩我講你做咁樣？

例如同個意大利人合照

Exchange student

後生唔去多啲 老左有心無力

其實都係上下火山睇下龐貝行下市中心
個時有玩埋capri

Capri同藍洞值唔值
我都未諗每個地方幾多日好
Amfai coast 好？
火山我應該聽日係Catania 睇

留四日係西西里 2日Catania 2日Taormina 你覺得好無

不自爆嘅 應該都可以

有睇藍洞，係靚但真係好撚貴覺得唔值，你仲要要睇埋天氣
amfai coast可能你會覺得幾似五漁村，唔去都得嘅，游水relax世界級
我兩座火山都睇咗個人幾鍾意行山
龐貝真係幾值得去

Mt Etna 我徒步行咗上去，成個山都係黑色火山灰，幾好玩
記住帶多件衫，上面低成十幾度，我只係得兩件tshirt, 但啲鬼著晒羽絨

無去taormina答唔到你
但你得16日要趕到wien應該幾趕小地方盡可能變day trip算啦
羅馬呢d先留兩三日以上

會

去capri去埋procida,

唔值諗緊可能係skip 左Capri
去龐具算 意大利仲有咩一定要試同一定要去
仆街 無帶厚外套
你行上火山用幾耐時間

睇錯 你行左幾耐 邊到開始行
因為我諗住聽日上

羅馬 威尼斯 佛羅倫斯 米蘭 五漁村 呢啲留幾多日好

絲打有無圖

More 藏鏡絲人系列

以後check清楚先upload
我好欣賞大家嘅磨擦力

最近要係冇遊客
我去真係得幾個鬼佬遊客
真正意大利小島

玩左幾多日

唔知
我近呢兩年不斷來來回回冇數過

絲打人係香港定係歐洲

之前喺uk

Taormina 有時間留一兩晚都可以
揀isola bella前d hostel 天氣好落去游下水曬下太陽
大街後面有間食arancini(唔識串)炸意大利飯 應該兩三歐一個
鐘意食開心果醬既話有間野賣自製開心果醬 有甜有鹹

Palamo有得搭車上有座山睇個教堂 鐘意可以去下

Cefalu住海灘附近 天氣好日落真係好靚

西西里感覺上d人仲守時過意大利人
同埋佢地真係好熱情好肯幫人

Capri island都靚不過真係要睇天氣
行到一日 可以唔使過夜
鐘意香水可以試下佢既天然檸檬香水
又可以試下檸檬沙冰
記得要早去 五點幾船差唔多走
D舖頭五點鬆就開始關門 留到太夜好悶

Napoli冇乜野好做 唔使留太耐

Pompei除非你好想睇 如果唔係.....

羅馬不妨留耐d...

呢個時候應該係意大利同西西里天氣最好
又唔太熱既時間

鐘意既可以落埋malta 天氣好真係好靚

玩意大利最緊要食多d好野

見到你個post真係傷心
以前去意大利好似去長洲咁，依家對我黎講係幾咁遙遠既事

巴士落車嗰到開始，啫係山腳纜車站嗰到
個零兩個鐘上到纜車嘅頂，食咗啲野，再上多少少就要落返去搭回程巴士

我應該係史上第一個去西西里島旅行 上左律師樓嘅遊客

話說我想買支水 搵緊間超市 有個叔叔問有咩幫到我
我話想買水 佢帶完我去間超市
帶左我周圍行 佢話佢係律師
唔知要搞咩 帶左我上律師樓
話整完帶我去食啲special 嘅 pasta

開心果醬 可唔可以hand carry上機
岩呀 幾好天 無太陽個陣會覺得凍
有就剛剛好
好鍾意呢到個天氣同環境

都好似唔錯 巴打仲去左邊玩

番左香港？ 拎假再黎過

如果唔洗溫書一定狗衝
5月尾去lisbon, 樓主仲會去邊

我帶埋書黎溫
18/4 有assignment交 我走哂堂
不過諗住每晚plan完第日行程就溫陣書跟住訓
你都係去exchange?

aquaman個場景係咪真係有

意大利一轉之後五月應該要讀番一個月書交paper交assignment 之後就去東歐

英國撚final year食粥食飯睇呢鋪
試過去啲weekend trip, 就算plan左行程 其實有時好快完 好多時都係hea+鳩行

東歐囡囡

但hea下同鳩行都開心
巴打去過邊到玩

西西里同南意都好高質
firenze都唔錯
roma venice就普普通通啦

每個地方留幾多日好
諗緊西西里四日係岩岩好太多定太少

自己backpqck去過dublin, copenhagen
同fd去過barcelona, venice, paris
兩種holiday都好唔同，同fd係去create memories, backpack就為所欲為樓主仲去過邊 諗住去lisbon前帶老母行下

venice有佢嘅特別，但係太遊客oriented

二月個陣去英國一星期左右

UK
London
Cambridge
Oxford
Bath
Stonehenge
Southampton

之後三月頭去左荷蘭其他city
Netherlands
Amsterdam
Rotterdam
Den Hague

挪威之前去左Berlin 食豬手
Germany
Berlin

之後開始獨遊
Norway
Lofoten
Tromso
Bergen
Voss
Flam
Oslo

Paris

Italy

有時寧願去少啲地方 留耐啲

Stay幾多日好

我上次去
想上mt etna但天氣唔好
最後係catania hea咗幾日就繼續去其他地方
但南意sorrento almafi個堆好值得慢慢歎慢慢hea

Copenhagen 值唔值
本身去挪威有諗過去唔去埋
最後skip左 因為好似唔太吸引

真係太commercial啦

Btw 有驚無險 佢叫我去佢屋企食意粉
佢應該傻撚左
之後ByeBye你條尾

絲打就好 我諗左好多年既環意遊都仲未去到

我好想慢慢行意大利

因為得16日 諗緊北意值幾多日
扣哂就留哂係南邊hea算
我本身對景點無咩興趣
都係鍾意係啲街到hea99行多啲

係咪出嚟做野啦你
我真係好好彩去exchange又有scholar
先可以有錢去呢到去個到
真係一生人一次 去盡無悔 先決定自己一個點都要周圍去

LM

一兩日夠算細 同好方便 窮撚所以冇話特別去試好野食
次次玩完都有motivation讀好啲書 搵多啲錢 去玩唔洗就住就住

咪撚去佢地lifestyle係好好 但係野又貴 少野睇 9鳩行左兩日

係呀做左野幾年啦

早兩年都叫去過20日歐洲

但自從10年前去過意大利到今日都未有機會再去

絲打加油 我大學唯一遺憾就係大學五件事只欠exchange無去

special pasta

南意就chill d
如果唔係要shopping or 衝景點咪留南邊耐d
食下嘢飲下咖啡飲下酒好快又一日
同埋沿海真係好靚

exchange喺邊？黎左英國10年 唔夠你一半London都係淨係去過一次兩日
獨遊有好有唔好 最緊要開心

我覺得後生去旅行就係住Hostel啲床位
做行路撚 做背包客
為左慳錢訓機場 搭通宵巴士去異國
到我大個做野咁辛苦 咪玩我啦到時
個陣我去旅行應該就想住好啲食好啲

所以襯後生捱多啲去遠啲去僻啲
大個再慢慢日韓台咁玩

好彩我去哂十幾日挪威

佢大部分都係圍住london去
不過london其實幾啱香港人
好多嘢都好似香港 物價又一樣咁貴

大學exchange 有scholar 又有段時間係歐洲
內陸去旅行又平啲
會唔會轉新工再預半年時間出走同流浪
中學個陣好沉迷 流浪呢個概念
好想自己一個出走半年以上去見識呢個世界
人大左開始忘記左初心

初戀好多謝你無挽留我 Year2分左手
如果唔係我一定無動力報exchange離開香港
自己一個周圍去

我真係屌撚左出聲 我以為佢英文差先咁形容

岩呀 唔知點解hea hea 下又一日
明明乜都無做過
屌 依家決定番hostel諗諗個行程先
我淨係plan到聽日上火山

exact7ly my thoughts
訓機場真係好攰 諗返慳得十零鎊

Amsterdam
英國我freeride行程 個frd plan滿佢想去嘅地方
一日去一個地方 所以叫睇過下only
Btw 好鍾意巨石陣 有無去過

獨遊頭個三四日分手 我係挪威喊到仆街
適逢去Lofoten唔知你有無聽過
屌你知地方好淒美 係真係用淒美同孤寂去形容
我人生未試過覺得咁孤單

但挪威去到Tromsø識到啲新朋友 玩得好開心
跟住早幾日去法國又為左個ex係到喊
睇ig見佢同其他女飲野 我都唔知人生可以絕望到咩程度
自己一個係巴黎鐵塔下面喊

所以我話過 我去意大利唔會再因為呢個人唔開心
So far del 哂啲social media 都幾好
人地點生活 關我撚事咩
最緊要自己開心

單身又唔係失戀去獨遊最開心
無牽無掛都無人影響你情緒

我去完北歐 之後覺得所有野都唔貴
明明之前唔捨得買 去完挪威睇化左

你又會夠膽跟住人先好笑人有好有唔好 一個女仔始終小心啲好

個民宿好撚恐怖 屌你好似拍鬼片咁
入面無燈又好大好下 咁上兩層樓梯
仲要我唔識用個條鎖匙開門
媽 好恐怖呀

岩 所以我之後閃左
我見佢個樣好似好nice個啲叔叔
屌你點知係怪叔叔

D鎖匙好撚正 打機中世紀果d咁
開幾次就識開

絲打好叻 玩得開心啲
小心被人偷野

人愈大愈唔會想去長途旅行

Btw 今日間房 2晚 50歐
見同住Hostel 唔爭得遠

出面仲有個露台仔

有燈同你慢慢開就話
屌你黑媽媽 個感覺好似有人幫得扭條匙咁
好creepy

鎖匙示意圖

聽日要早啲番去

我帶埋電腦去做assignment 睇reading 同plan行程
用手機/pad 都好似無咁舒服
好驚比人偷電腦同電話

點解唔想去長途旅行

我去去下就唔想留係荷蘭讀書

我幾日前起西西利玩左陣 去左Taormina睇完就繼續北上

絲打

一直好想去意大利 但fd一直都就唔到

Paris好正 啲architecture好撚壯觀夜景又靚

lourve museum行幾日都行唔完
Different culture and travelling make you appreciate life more最緊要自己開心

貪平？ 好恐怖下喎

英國好多都係咁 有時扭個方向都唔同on99

wtf 有得做埋gymhostel黎？好靚

你行程係點
同埋你係Taormina點走 我諗緊洗唔法番番去Catania

自己一個去都可以好開心
就呢個就個個都好煩
除非有個好好 好夾嘅旅伴/ 伴侶
唔係我寧願一個人 都唔想夾硬同人玩

西西里島好L窮好落後，去完會有啲失望
意大利其他地方會好少少

其實我好想去埋南法
時間得咁多 世界就咁大
但去去下 我發現我鍾意去啲無咁熱門 無咁多人嘅地方
毒撚性格去旅行都唔想咁多人

我唔會自己一個去 特別係咁遠 一定搵人陪 無咁悶 食野又冇得分享有約好食 睇野又希得傾下冇幾靚 唔知一個去旅行有咩好

最緊要搵到個夾既就得

上網book 邊有門口睇
得間房 我又見佢間房正正常常
地點又近市區
我今日check in都唔覺有問題
係岩岩番去先覺得瀨野
屌 真係係到心諗 南嘸xx陀佛
好似打機係古堡探險咁
平時打呢啲 我係鍾意睇人玩 唔係自己玩

我係hostelworld 個網搵
唔知算唔算
我望到部機笑撚左 😂😂😂
佢其實唔係入夜咁恐怖嘅話 其實幾好

想去nice住英國搞到個人好撚depress天氣唔好 食又唔掂
想同fd想Amsterdam, 肯定好撚正weed cafe

但我覺得幾舒服
除左個怪叔叔之外 我覺得呢啲鄉下地方
啲人會nice d 熱情啲
同埋物會低啲？

利申 未去其他意大利地方 單純自己9up

好想問個無知問題
中間個舊乜野黎

洗手盆一路痾一路洗

用黎洗屎眼

可能我去exchange 搵唔到frd個timetable夾到
覺得留係一個地方讀書太浪費 所以先有勇氣咁樣一個人走
但我覺得一個人去環島遊都開心
可以識到唔同人 同frd去都開心 但唔同體會

上個學期去羅馬exchange掛住讀書冇周圍去 嗰陣時讀意大利社會學 嗰professor話naples同Turin值得一去 我都想去北意南意

我以為London好多好西食
其實荷蘭都大風大雨 不過近排就春天叫好左
黎記住check 好天先黎 唔係好浪費
Ams其實幾靚 係多人左啲
但好似都無乜特別好西食
黎嘅去埋海牙 海牙都靚仲無咁多人
舒服啲
收到風 海牙沙灘個日落好靚
我去個陣 天氣唔好 乜都無
係諗住放棄個陣
佢出番少少比我 無憾了

認真嘅？ 😳

學到野開心嘅都都
等我研究下先
Btw 咁你個陣完sem有無歐遊

去咗倫敦巴黎 之後就返US繼續讀書 可能3個月無食港式野 一去到倫敦唐人街就即刻買咗個菠蘿包食

其實有啲相似嘅景點
但好似唔係我番嘅呢邊 係另外個邊

哦 咁去exchange 又唔同講法 一個都冇所謂

玩得開心d

正面啲諗 仲慳埋交通嘅
去北歐太貴 後期連個十幾二十鎊都唔想比
好肉痛

但無去羅馬附近其他地方玩？

夜晚講野食又開始餓

菠蘿包會去到咩價位 好好奇

我上次係Cambridge 係食住食個啲壽司

[img]

不過挪威食三文魚都爽

成條係街啪都好正 我獨遊到唔理世人嘅目光

我上年都去左半個月意大利，日日都食雪糕，佢地啲質地口感真係同香港好唔同，隨便搵一間都好好食食過之後覺得haagen dazs係垃圾

成個歐洲都有咁濟，用黎洗pat pat

不過我個陣唔敢用

同埋意大利啲牛扒好平個陣晚晚都自己煎扒食慳番唔少錢

本身想去五漁村 但一到週末就廢在屋企訓覺同埋溫意大利文 但明明我嗰時間表好靚 星期一同五都無堂 不過我食咗好多pasta

好想同你瘋狂去旅行

無記錯 菠蘿包係1.25鎊

今日都食左個 本身好鍾意開心果味
但呢個爭啲
4歐

我都唔敢 人地洗完我洗感覺好怪

開心果味真係好正！而家喺香港有得睇無得食

這些機會 Ams啲野唔平
等我睇下呢十幾日有無機會

我 好 想 食 pasta
唔想再食包
聽日一定要食Pasta
巴打自己整？

意大利歡迎你

絲打我又係exchange緊 又係同frd難夾timetable所以成日獨遊 去咗好多個地方 利申 而家都獨遊緊

歐洲食野真係最大消費叫杯細細地嘅菠蘿汁要5歐

之前去piazzale michelangelo，上樓梯前有間士多賣樽裝可樂4歐，我同啲朋友即刻狗衝買

我本身係香港好鍾意食Dreyer’s 開心果味
但食完義大利 會覺得香港太甜
但不減我的喜歡

你係去邊exchange
自己一個去邊旅行

喺餐廳食㗎
只係自己整過幾次amatriciana

會唔會去威尼斯？
上個月去完黎

西西里島啲小店好平！
細可樂 細幼個個size 0.5歐
Clsssssss

望到好餓 意大利出去食飯咩價位

會 ！
我最後意大利個程會係威尼斯去Wien
有無咩地方/餐廳推介

喺羅馬有時間不如去金杯咖啡(Tazza d’Oro)到，試下佢杯咖啡冰沙(Granita di caffe’ con Panna)，好似2-3歐，口感同味道都好特別，一試難忘同埋間店啲咖啡都好唔錯

題外話，我覺得意大利人對咖啡都有啲要求，同埋我去嘅每間餐廳都有人識沖咖啡，唔知係咪因爲咁，所以意大利係一間starbucks都無

喺UK exchange
solo trip poland spain austria italy ireland

你依家係邊到玩緊

正 ！ 一定會去試呀咁

Btw 絲打 乖 去訓啦 夜啦

我都唔知感覺剩係食左啲伏既野
天氣好其實係啲島鳩行都好正
Murano同Burano應該係必去
Lido就基本上住宅區feel無野睇

玻璃島有一間啲飾物好靚

失眠個陣去歐洲諗住有時差會早訓到，點知一樣

北愛爾蘭

我自己大概15歐

西西里啲public transport 垃圾到仆街
唔係有local帶會好麻煩
仲有佢地英文全意最渣（本身overall 意大利人英文已經夠屎）
同埋佢地係都要講西西里話
我識意大利文都冇用

冷門少少可以去Syracuse同Noto
嗰邊有我人生見過最靚嘅海

Amafi正過Cinque Terre幾倍

岩岩完左意大利既行程，而家已經喺下一站
我唔想搬行李，所以住左五日羅馬，其中一日day trip去firenze，基本既景點都行得晒
我鐘意羅馬

絲打小心安全丫

去過歐洲好多國家但冇去意大利
原因係因為好驚果到好多賊會俾人搶野

去Napoli 食間叫L'Antica Pizzeria da Michele 嘅pizza ... 真心係我係意大利食過最好食嘅pizza

南中北部都玩過哂… pompeii ruins 值得一去， 係第二到睇唔番咁嘅遺蹟。羅馬感覺仲亂過大陸同太多遊客…但如果認識相關歷史嘅話，會覺得好正同可以stay 耐啲。

中部有唔少中世紀古鎮，我個人幾鐘意。入面有個叫Assisi 嘅地方。交通唔方便，地方好細，但so far 係我係意大利最鐘意嘅城市，成個城市嘅氣色都好正，超濃宗教色彩。去完可以去附近嘅Perugia stay .

Florence 啲人覺得夜景好靚同埋睇個聖母百花大教堂…但去完Budapest 同Prague 之後，覺得Florence 個夜景完全比下去。

至於北部就有啲雞肋…唔去米蘭威尼斯就好似差啲嘢咁。威尼斯去個嘅個島仔都好似例牌行程咁😂

anyway , 我覺得無論去邊旅行都好，認識下當地嘅歷史文化背景先去，會有另一番嘅感受同體會…特別係去意大利依啲咁有歷史嘅國家

留名五月都去意大利

我都想
細細個睇開意甲
睇意甲係我夢想黎
上年去左西北果邊
第時應該去南部
不過真係太多賊
日日都警戒到好累
唔係好想去咁密

真啊

睇完aquaman好想去西西里島 唔知d景係咪真係似戲入面咁靚

Napoli 0個間Pizza係世界第一，唔使再諗
第一次食pizza係覺得餅底好食過topping

一個女仔旅行，基本上所有撩你講嘢嘅街邊人，除咗同為遊客之外
都係想撩你番歸扑嘢有d戒心好
歐遊時試過幾十次呢d情況

你大過啲出黎做野就明 愈大愈多野掛住唔想長期離開😂

同埋除非轉工中間走 如果唔係好難去咁長

巴打 exactly

我個plan就係兩星期順便睇意甲

認同呀 知啲歷史文化再去就好好

幾個月前去睇咗米蘭打比同napoli vs psg，真係完夢
不過巴打如果去南邊睇意甲，要留意下外國人冇得上網買飛

南面d波唔同玩法？
上次睇左兩場意甲
一場意乙
一場歐聯
一場歐霸
除左祖記兩場其他都係上網買
仲有場阿特蘭大買左無睇

睇napoli個陣hostel老闆話外國人要自己去d博彩中心買飛
我上網係完全搵唔到地方買好似要有本地身份證明
但我睇米蘭打比就上網買到

好在臨去pompeii前響飛機有紀綠片講番
之後去到pompeii最多人排隊都係睇古城妓院，真係證明幾千年黎人類既本質係無撚變過

房東的貓

今日去唔到火山

已經係跑過黎
我搵唔到邊到買飛 去左三個位都話唔岩
最後條友叫我上車買
去到走左
我決定食番個早餐定定驚

lm

ok u証明u係絲咁我陪你,不過機票錢你出

對佢嘅歷史無咩認識
一陣食野上網睇下
唔該哂巴打

我諗財物貼身應該無事嘅
早幾日去完巴黎都唔覺得有人講咁危險

戲個啲個景係自己砌出嚟
應該會新啲靚啲
西西里 會舊啲
你可以search 神殿之谷個類

但會唔會好大個 如果一個人食

我之前去北歐真係識到啲好人架
食家毒遊算

都係嘅 咁prefer去短程？

哪有錢
有錢番香港一轉再去旅行啦

淨係賣兩款pizza
margherita(有芝士) 同marinara (無芝士)
之後就係大，中，細size, 女仔一個食個細一定飽死

但排隊要兩個鐘，睇你夠唔夠時間，唔夠就外賣企街邊食，但都要等30-45分鐘

因為d 圖保存得最好都係雞竇
個導遊都講：依間係古代麥當勞，古人就好似現代人咁指圖點"餐"

當時d 雞蟲都係跟住上面既圖(有男上，女上，狗仔，男男搞gay之類), 去番相關既房做個圖指示既服務，搞gay去gay房，男上去男上房咁樣

二樓就係d雞同鴨既宿舍，但遊客只可以睇地下既辦公室

去左個魚市場
但我好想食早餐

北歐啲人真係好
利申：宜家寫緊遊記分享緊

留名 上年就已經好撚想去南意

你贊助我一半錢同你瘋狂去旅行

唔想再食包
唯有食番個窩夫

其實我幾鍾意北歐 治安又好

外國好多奇怪人

哪有錢

好多老翻

但好多人問你 How are you
經歷完尋日 有啲淆

咩話

樓主遇到咁多痴線佬都仲話治安無問題

好啦 治安係無北歐咁好
但個環境真係好舒服
天氣剛剛好
無後悔嚟

岩岩比人發現我走堂

山高皇帝遠，佢吹得你脹咩

行行下 去左植物園
唔經唔覺 行左成粒鐘
我覺得一個人去旅行 最開心真係自己去邊留幾耐都得
你試下去旅行同個frd同你講想行幾個鐘植物園
睇下有無人屌你
又多昆蟲
但我好撚鍾意
真係好舒服

繼續行下先
轉頭up相

*同frd講想行幾個鐘植物園
自

一開始以為淨係得呢啲睇

點知好多仙人掌
雖然好奇怪 但我真係好鍾意仙人掌
影得好開心
雖然其他地方都有
但我覺得去旅行最美好嘅事情 係不期而遇

有毛嘅仙人掌 你又見過未

今日真係好好天

岩岩去左食個Lunch

五歐可以夾一碟

雖然夾到好似廚餘 但好食

要叫左碟意粉

佢話西西里特飲
但Orange soda = 芬達

埋單盛為17歐

覺得幾好食

仆街 我無帶厚衫 諗住聽日上Etna
我見唔到呀 淨係見到班警察騎馬唔知搞啲咩
轉頭出番市中心睇下先

一個人 想著一個人 是不是叫寂寞

食完個lunch 去左兩個地方
分別係烏爾西諾城堡 同埋 古羅馬劇場
學生票價均為3歐

烏爾西諾城堡 個人覺得無咩特別 唔太係我個類
所以無點影相 不過都好大好多層
有兩層好多畫同火山啲相睇

古羅馬劇場

跟住吸取完尋日嘅教訓 今日五點番去算

試幻想尋日無燈無光
上兩層樓 再唔識開門

出面個露台

習慣下啦
italy好多hostel 都係咁嘅環境，條key又柒下柒下咁成日凝住會開唔到

呢個係我so far覺得獨遊嘅壞處之一
有人陪我入去 幫我開門 好似無咁驚

Btww
聽日帶埋個hand carry gip上火山係咪好on9
我住緊個間hostel 聽日full左
我聽朝0815就要上車走
諗緊回程個陣可能順便帶埋個gip去第二個鎮到過夜

其實無乜嘢，習慣就好
係好on9，點行山呀
擺喺hostel，走個陣番去拎再去第二個鎮唔得咩？

因為我住個到唔近車站
來回要八九個字
岩岩搵到車站附近有B&B可以luggage storage
我都覺得自己好鳩

仆街我咩行程都未plan
聽日住邊都未book
好憎plan行程 諗每個地方stay幾多日
好難諗呀

Miss左
我依家先知有西西里話
Noto個邊好遠 唔夠時間去埋
不過人生有遺憾先好 咁先會再黎多次

羅馬有咩特別 😳

姐無咩多 係時間多 咁就要試下啦

古代已經有gay架啦

發現今朝追巴士miss左好多cm

巴打係咪去過 Amalfi coast
有咩交通去到
係咪一定要經Napoli 去

諗緊留四日係 Sorrento
去行 Capri, Pompei 同 Napoli好無

我個時係住sorrento，napoli去就太遠了
個邊有一日 amafi coast巴士pass，都有單程飛賣
我係同咗幾個hostel識嘅人去咗positano游水再去amafi coast個人覺得positano仲靚過amafi coast
你住sorrento都方便你去capri/napoli/pompeii啦，四通八達又安全d

所以我都係鍾意backpack多d
每日都係訓前plan，成日都累得制唔想plan，最後都係隨心算，book定一兩日見步行步

但我乜撚都唔識
我真係隨心到一個點

打卡位都好多
噴泉、萬神殿、vatican、鬥獸場附近
留兩三日好輕鬆

絲打好有勇氣，我都想試下自己一個去旅行

到依家都唔知點離開西西里去 Sorrento
巴士個啲有無話可以邊個網search
定得flixbus 同eurogo (Omio )個啲app睇
諗住聽晚訓係Taormina 之後去Sorrento
可惜我唔識游水
同埋唔知點解 呢幾日覺得其實唔算熱
依家hostel開窗短袖衫覺得凍

有無去過五漁村 有無話值得留幾多日
諗緊 FIreize 同 Milano 係咪Day Trip就夠
覺得自己對大城市興趣唔算大

聽日住邊我都未book
因為諗緊book 1晚定2晚好
媽 好難諗呀
又驚留得耐會唔夠時間北上
驚如果靚又後悔咁急

之前去挪威留得一晚 真係夜晚 6-9pm係可以出去睇
勁後悔 好鍾意Bergen

羅馬seems jenggg

發現以前同朋友去旅行 影相係留意影得自己靚唔靚
sorry 死港女
自己去去下旅行就戒左
但左自拍神棍都懶得拎出黎影
反而係想capture個景最靚個面落相機到

巴打玩完咁多地方 最鍾意邊啲城市

想就去 仲等咩
絲打幾多歲

洗左幾錢

樓主好大膽

你指意大利呢個Trip?
我買左兩張機票 Hkd 1600 有找
住兩晚 50歐
呢兩日食野搭車 用左60歐
暫時係Hkd 2600 左右
其他我乜鳩都未plan未book

對上去挪威十一二日用左$14500 左右
挪威交通住宿都貴

人一世物一世
唔想有遺憾

有人陪嘅 洗鬼一個人咩
不過呢啲緣份嚟 唔夾嘅人同唔夾嘅timetable都一樣
無謂勉強

有個夾嘅人一齊去係開心
但我獨遊都獲益良多
每次蠢完on9完比人呃完 又覺得自己成長左
經一事 蔡一智

可以睇西西里的美麗傳說

啱呀
人越大越難揾到一個同自己夾到時間嘅人
越早了解嘅嗰事實越早享受獨遊

樓主加油
我可以做嘅就係係連登留言支持你

強貼留名

唔識意大利未必知分別
好似葡文西文咁

記得down 火車app Trenitalia
個trip有啲咩想問隨便問

巴打有無tg
好想問行程

我都想 但唔知有無時間
晚晚番到hostel都好眼訓
我依家book埋酒店就訓 聽朝要追到巴士去火山

呢十六日要陪住我

應承你會陪住你

連登有愛
I know I’m not alone
Good Night World

留名學野

唔係有咩私人嘢就喺到問啦
點解要用tg

古希臘已經鍾意搞gay
除左出名既sparta 300, 有d師徒間中都會hehe之外

仲有底比斯300 , 即係150對gay couple勇士

羅馬人文化徹底地希臘化，連皇帝哈良第(無錯，就係漫畫羅馬浴場0個位) 都搞gay, 有咩咁出奇啫

milan一日ok, 因為得廣場同大教堂
firenze兩日至少，一日睇聖百花教堂，michelangelo廣場，ufizzi museum之類
第二日半日去睇pisa斜塔，之後半日睇埋firenze仲有咩境點未行

去firenze記得要熟讀歷史先去，因為依個城係文藝復興開始既中心點， Dante (作神曲0個位，Devil May Cry 0個位都係借佢個名), Lorenzo家族， 達文西，etc

ufizzi有3-4幅達文西真蹟(唔使好似paris 咁同人逼蒙羅麗莎) ，同名畫維納斯，一定要打下卡

sorrento都有碼頭去capri
pompeii, napoli火車直到，好似30同45分鐘度

但napoli都值得留一日既，個人覺得，不過近大站治安麻麻，記得行近d持槍士兵度應該無死

啲相 好靚 留名支持！

大家唔厭我煩同自障就得 希望唔好笑我
我真係乜鳩都無諗過準備過就買左機票嚟西西里島

想問下交通 除左火車個app 有無其他app都有用
之前去挪威 google map chcek唔到交通
但啲app有哂資料好方便
屌 我依家係意大利唔敢搭巴士 都唔識落車

長知識 我本身無諗過
我以為啲人近代先敢出櫃 估唔到以前就已經咁多故事

認真 如果本身無歷史基礎 係咪可以skip firenze?
我中學畢業之後 還哂比老師

有無人去過西西里島 知點樣由
Taormina 去 Sorrento

決定留多啲時間係南意
悠閒啲 北意就循例打個卡算

Napoli隨左 食個pizza 仲有咩好睇好做🤔🤔
Btw 多唔多士兵架

Lofoten 真係靚到求其影都靚
大家有機會真係要去自駕遊

Btw 有無去過Etna嘅手足
可以形容下邊到同點買車飛
尋日搵左好耐 比人點嚟點去miss左班車
明明in time 到車站

個人首選意大利big 4首選係羅馬，佛羅倫斯，之後先威尼斯，最後米蘭
頭兩個城市就算無歷史知識都會俾佢d藝術建築吸引左入去無去過係太大0徒

威尼斯係靚，景點一流，但無得拖喼，太多遊客逼，街號太亂，物價太貴扣番哂分
米蘭直頭無野睇

所以尾兩個城市同南意中間可以取捨
個人取向會以napoli/sorrento為中心點放射性去附近城市玩，但sorrento個城太細, 自己衡量下

意大利旅行天書式既blog, 我當時去都係靠佢
火車飛一定要預早book

Napoli有共和廣場同新堡打下卡
同去Capri 0個個碼頭都幾近，同埋共和廣場附近d橫街有得掃街，炸海鮮，燴牛肚

25啦黎緊

買咗9月米蘭來回
我諗住由北去到南
跟住去Bari坐船過克羅地亞

Bye 😛
晚晚都搵唔到佢 但佢朝朝都會係我門口

Check 完Out 狗衝去車站 唔想經歷尋日嘅野
去到買完飛 我發現
個luggage storage 無開
我拎住啲行李 岩岩上左車
希望到Etna搵到luggage storage

嘩屌 佢會早開 唔怪之得我尋日搵唔到架車 0810開左
又話0815嘅

有好西又唔同講法 等我去征服你
諗住玩個頭四五日

絲打怕咩一個人走 出到黎會發現 好多人都係一個人

克羅地亞正！ 係我成個歐洲最想去個地方
唔知有無記錯 有個十六湖好靚
我六月去

意大利人共認既美食之都其實係拿玻里
Nutella當水飲，咩甜品落大量Nutella是常識吧
世界第一既Pizza
蕃茄醬+牛油燴牛肚/牛雜
炸海鮮
連chef lemon都羡慕既檸檬大產地都響依度，你行下sorrento/amafi coast/capri乜鳩檸檬產品應有盡有，檸檬汁意粉都有

好 唔 想 食 包
到底意大利有無其他早餐食
好掛住香港嘅雪米肉絲通
Cappuccino 同個包 好似3.2 歐
Espresso 0.8歐

點解咁多怪叔叔
我屌 排緊隊比錢
有個導遊之類嘅人 （巴士啲工作人員）
無啦啦吱我條頸

本身諗住skip 見到咁多野食 要去睇下
治安還好？

還好，共和廣場附近都係d高檔名牌街，夜晚行過都無事

大城市d大車站隔離街就一鳩定有治安差既地段，入夜後避免亂行

地鐵巴士都搭過，都係用番正常歐遊既安全意識就問題不大

年少多好....

其實係因為我唔係好識plan行程，之前去親旅行都係人地plan好曬我跟住去

試下短途，台日韓
熟左之後咪放眼歐美

上到山頂 買左杯熱朱古力 定定驚
5歐都買 真係好撚驚

如果冇歷史基礎 可以skip意大利
特別係羅馬 如果唔明背景你會覺得啲嘢都係冇乜特別，都係咁

文化既野既可以速成為偽文青遊意
睇eat pray love, to rome with love, angels and demons同inferno擔保有基礎認識

係Napoli留一晚 想住火車站隔離啲hostel唔知會唔會好危險

堅型

Etna 上網收到好差
我睇書算 轉頭搭車出Catania 再update
有種死過返生嘅感覺 我以後會珍惜生命

DAY 3: 埃特納火山

首先 介紹一下個火山嘅基本資料
（無興趣可以直接skip 呢part)
全歐洲海拔最高的活火山，埃特納火山，位於西西里中部海拔3329米。遠看呈錐形的大山，常年怒噴濃煙，有時夾帶著噴發火紅岩漿，當地居民也習以為常。

穿越半山腰小鎮，路面開始愈來愈「黑」，那是因為火山附近的城鄉道路，均以火山岩石做路磚，就地取材，所以街上道路多偏深黑色。

著名的歐洲活火山，屬於層狀火山，也是歐洲最高的活火山。埃特納有趣之處，其海拔高度3326米，得視乎其火山口噴發活動而升高或減低。對上一次大規模爆發時為2013年，有記載旅客傷亡。小型噴出熔岩是2016年5 月。

由於活火山爆發頻密，意大利科學家已有一套應對方法，雖然科學家沒法控制火山爆發，但卻有辦法引導爆發出來的熔岩不流向村莊或城市，為減少災難傷亡提高了安全度。

更新下最新信息：

在火車站正前方的大巴總站。坐AST公司大巴，每天來回只有一班，早上8:15，下午4：30回。來回票6.6歐。單趟車程 2小時左右。（車票在車站旁邊小弄堂里的門店夠買，可以先找車，問下司機或者路人。）
到了之後可以選擇徒步或者纜車，如果風大，纜車會停運，會改成小巴車上去。

(Google圖片）

以上資料 Copy From Google

都會會地，最好近出面大廣場會好d
因為一出站某幾條細街亂到好似深水埗
有差仔又有黑人當堂驚驚地

跟住開始講番我今日嘅經歷
話說我揹住個小背包 拎住件行李上左車
落車嘅時候 問個類似導遊嘅人
邊到可以luggage storage
佢叫我擺係架車就可以了 非常好彩
咁跟住我就開始起程行上火山
到後來我發現 用行呢個動詞 唔夠精確
我係爬上火山

溫馨提示
以下人士 切勿獨自徒步上火山
畏高
畏高
畏高
沒有正常裝備 （防滑/登山鞋）
尤其係女生

利申 好 撚 後 悔

我今日自省吾身好多次
到底我會唔會死
點解？
你睇落去就知

我今日架車

落車前面係間手信店

話說纜車旁邊就係行上山嘅路徑

（我希望係 我見好多人都呢條路上）
講真 我一開始乜都無諗過就行上山
講一講返我嘅衣著 都幾重要
示意圖 （類似係咁）

留意番我對鞋係類似黑色嘅白飯魚
唔防滑唔防水個啲
本身諗住著嚟意大利hea99整污糟都唔怕
我無諗過自己會行山 所以話 計劃嘅重要性

咁一開始行山都正正常常無乜野
向前望

向後望

格離係纜車

個陣地下啲路係咁

我仲拎住相機影住相咁行

大家都係兩個人兩個人咁行 手拖住手 又兩個女仔嘅 又有一男一女嘅 基本上都少人自己一個行
而行行下本身一齊行嘅人一係行得好快
一係行得好慢
姐係我附近係得我一個人

行行下因為啲沙石好鬆好斜
已經係烏低個身爬上去
真係成個蜘蛛俠咁
示意圖

重點係咩 我畏高
我一向後望就開始驚
但行到半路好kick 落番去又唔係
畏高落斜 你不如殺左我
如果纜車有中途站 我會毫不猶豫去排隊
一邊行一邊同自己講 深呼吸無事嘅 慢慢嚟
兩隻手係到扶住地下啲碎石
但除左個人重心低啲之外 都無乜用
因為無乜大石 扶撚住啲碎石
其實你跣腳仆街都係會仆街
咁大家可以睇下個環境

就咁睇 係咪想像唔到幾高 唔緊要
一陣上到山再比個概念大家

好啦如是者我爬左個幾鐘 終於見到個頂
纜車總站

同自己講 乖 就到 捱埋佢

但去到就黎到山頂個陣先瀨野
已經爬到好高 所以向後望好撚恐怖
我真係淆左底 真係好斜
啲石又唔好爬
眼見就黎到
我一直係到諗會唔會跌死
前面同後面一個人都無
有諗過個人爬係地下唔郁
因為記得後面對有情侶 等佢地扶我上
但我又覺得自己好撚廢
第一次覺得自己咁唔珍惜生命
個刻真係諗到想同呀媽講聲對唔住
媽 佢平時咁錫我 我居然遠在他鄉玩命
媽我知錯了 應承你exchange唔再玩命

到我真係上到山個刻 我真心泌左幾滴眼水
我真係好撚驚同好撚無助
因為著住對濕鳩鞋 同無任何裝備 都真係隨時碌番落山
到底有幾高？
我上到山向後望個景係咁

上撚完山 其實都仲係好驚
直情覺得自己差啲死
入左去間小食店之類嘅野 點左杯熱朱定定驚
盛為 五歐
嚇完之後覺得五歐唔算得係咩
老老豆豆坐低飲野個陣仲眼濕濕
比得揀多次我一定唔會行
搭個纜車咪好囉
畏高學乜野人行山 仲要係爬上去
不過咁 呢個回憶好難忘
因為得自己一個 無人幫無人扶
自己安慰自己 我從來唔覺得自己一個去旅行叫勇敢
但我著住啲濕鳩衫褲鞋爬上山 我都好佩服自己

雖然有巴打都係行上去 但我估佢一定無我著得咁on9 同埋 佢應該唔係畏高掛 🥺

濕鳩鞋比較圖

人地搭纜車上都著得專業過我
我真係智撚障

好 不過火山之旅未完 但最驚險個part完撚左
希望大家屌細力啲 我唔想咁on9架

認真 上山好似凍親少少發燒
我今晚番到民宿再update埋下半part

留名
絲打好好照顧自己 早d訓
旅程要玩得開心唔好病呀

好想呀但無錢
你一個人take care呀

搭完纜車上到山嘅高度 大約係海拔二千五百米
亦都等於我爬到上去嘅高度
之後你可以選擇搭車上去睇火山 搭車一定要跟導遊（強制性）
車資26歐 導遊費9歐 盛為35歐
大約一個鐘來回
又或者自己上 但自己上有高度限制唔比你到某個高度
本身已經諗住上到嚟跟團 再加上岩岩就死咁
諗都無諗飲完杯熱朱就買左飛

呢到啲熱朱好杰身 同埋唔會好甜 唔錯 但無咩朱古力味
唔知飲緊咩 但都ok

香港早餐咩菜式都有 真係無得輸

人在歐洲 再好食既包都會厭

我今日著左一件薄外套 四件薄長袖衫（盡左力 無帶厚衫黎）
同埋行完上山驚完之後個人都好熱
所以我無租外套著 好後悔
上到去景色係幾靚
但好凍 我收左皮

導遊哥哥 講下火山爆發 講下歷史
太凍 聽唔入耳

我全程係到諗返 細細個啲人話 凍會甩左隻耳同個鼻
唔知真唔真 有無人答到我
我全程用隻手包住隻耳

其他團友

個導遊話啲泥係暖 叫我地摸下

好 睇完一個圈走得 （好期待）
凍到有啲病病地
之後搭纜車落返去 20歐一轉

其他火山口

其實落完纜車可以行過去睇
但姐姐頭痛 不了
港女坐餐廳算

食完都係餓 我今日個午餐同晚餐

然後想講 西西里啲人都癡撚線
巴士個導遊傻撚左
買早餐無啦啦唧我條頸
到我食午餐行過黎問我野 佢係咁摸我背脊
隻手係到打圈 好在我著得厚
之後即刻睇書扮見唔到佢

好開心有對外國情侶坐落嚟 一係睇書勁寧靜

個導遊真係癡撚線
回程個陣我出緊post
佢行過mit我塊面

媽 西西里好多怪人
講真 可以點應對

保重呀絲打 無啦啦走去行山 估你唔到
黎緊諗住做乜？

再有怪叔叔 直接屌柒佢咪得

再見Catania 去 Taormina

見到兩個香港女仔 其中一個見到佢上連登
希望唔好相認

想講我落車同個兩個女仔一齊行到巴士站
一樣唔知邊到買飛
佢兩個好似周圍搵 我問前面兩個外國男仔
佢地好nice咁講 應該上車買到飛
“I hope so haha”
我地三個係到等 兩分鐘後有車
個兩個人上車買完飛 擰轉頭同我講1.1歐
真係好nice 心情又好左 開始鍾意呢個地方
想同番個兩個女仔講 但唔知佢地行左係邊
一個人嘅好處 係真係有唔識唔明就周圍問人
結果 個兩個女仔走左班車
如果你地見到個post 想同你地講句take care
西西里真係好撚多怪人

我幾鍾意呢間B&B
好有親切感
個主人英文好差但真係好nice
仲幾講得笑
設施好好
好鍾意佢張枱 覺得係到溫書係爆四嘅節奏
文具控仲要見到Memo紙
認真 因為間民宿 我想stay係到多晚

問隔離房個女人WiFi password
比佢發現在我間房有露台 佢無

Btw個wifi窄左啲 我up相up好耐 搞到覆得好慢

岩岩沖完啲中藥飲 訓醒就無事架啦
Thanksss

咁咪有動力儲錢囉傻嘅
有無咩地方想去呀絲打

LM

依家係德國Exchange 緊
準備自己一個周圍去

利申 聽朝出發去瑞士

認真 歐洲係咪得包
我聽日早餐

因為個火山可以行上去/搭纜車
我地10點落車 1630回程
我見咁多時間無野做 而導遊話行上去又無話危險咁
所以我以為好易
講真中途好後悔 但卡住左 上又唔係落又唔係
唯有頂硬上

嚟緊未諗 雖然未探索岩岩到嘅Taormina
但幾鍾意呢到 環境同個atmosphere 真係好過過去個兩日
諗住悠閒咁hea 聽朝訓醒再諗去邊 因為我每朝六點自然醒
今晚睇下訓定溫書
如果聽日都鍾意呢到 可能留多晚
開始了解自己 打卡景點未必岩我
舒舒服服 hea下都開
有時打完卡都唔知自己睇左啲咩

認真 點屌 我都唔知可以點屌
佢問我留幾多日
好撚驚又係撩我扑野
即刻話I’m leaving 🤗

講留左 毒撚上山會比人閃死
空虛 寂寞 凍呀

瑞士 巴打留幾多日

唔該巴打
我應該獨遊唔會夜歸 寧願早出

淨係留兩日半
買咗星期日下晝嘅火車飛返德國
跟住星期一有早堂

認真 上山都就死 唔落山啦
突然開始熱愛生命
好彩我今日上去好好天
一對一幾錢

溫馨提示 女士記得搽防曬 同埋有太陽眼鏡要帶隻眼入火山灰 禦寒衣物防滑嘅鞋 頸巾手套（optional)

巴打幾老？

我都係 唔怕 我過去咁多日都無plan過
依家都未諗聽日做咩
科技咁發達 google map trip advisor 就基本
仲未計其他窮遊 背包客棧 好多information
去住plan
鍾意留多日 唔鍾意就早啲走

我留係南意嘆耐啲 反正景點我都唔太好
望下個海同個天都好開心

得閒試下睇下先

巴打你都可以

咁貴 留得耐都肉痛嘅 有無買pass
你德國邊頭

好撚好笑 一有身體接觸就要彈開 保持距離 如果唔係佢會覺得你接受緊加上絲打太好人掂鳩你就黑人問號佢 加句EXCUSE ME?!?!?
外國行山係另一個level黎架香港啲濕鳩山好易行
加油同小心我想睇多啲

請關注身邊的智障兒童
屌 我成日好怕老尷 因為今日10點到下午5點先完
好怕屌完唔知點面對番條友
再加上呢幾日都攰同唔舒服
真係心諗 你班仆街比我抖下啦
大家要集氣幫我祈禱
因為一開始行無咩難道 淨係覺得有啲攰
唔知點解無諗過畏高同啲泥好鬆好易叉錯腳嘅問題
認真依家諗番都驚

如果有邊個失戀唔開心想自殺個啲
我極道推介佢地著啲濕鳩衫褲鞋去爬外國啲山
我爬個兩個鐘 諗左好多野
最後個一個鐘 係開始愛惜生命 同埋諗自己真係死左有咩遺憾 我最大遺憾都係覺得對父母唔夠好 同埋好感恩身邊有班好朋友 諗番起我前排諗到嘅一樣野
就係個天閂左我道門 一定開番扇窗比我
初戀分手 我淨係覺得唔開心
Exchange 分手 我都好唔開心 但我人在異鄉一個人
好感恩身邊啲好朋友 佢地對我真係好好 好關心我
人擁有可能唔會珍惜 個刻覺得 其實無男朋友唔緊要 比我番香港見番大家就夠

保護自己常識黎大佬洗撚諗點面對佢地咩 掂鳩我條女嘅話直接開拖啦
執返條命就叫人去死有次自己行山 貪得意落山時唔行條徑 去off-route, 30分鐘路程行左2個鐘 我仲要行勁快勁心急 有啲地方啲草高到去我條頸 仲諗住耐啲就打999好彩搵返條路落去
我覺得爬山爬到上頂會有種成就感？好難形容 深呼吸望住個景 捱過嘅辛苦過嘅 個結果都係值嘅
好似睇緊樓主用旅行走出失戀嘅陰霾嘅故keep it up, i will pray for you

Exchange撚過兩日去拿玻里LM

Hello 我都係exchange student (都係絲)
我岩岩完左sem, d fd開始返自己國家
除左意大利 你黎緊仲會去邊度？我唔係咁鐘意毒遊，睇下可唔可以夾到一齊旅行

意大利人出名手多
講咩都有唔同手勢
可能玩你多過撩你扑野，你咩都 "no, no" 就應該可以禮貌拒絕
火山好似好凍好撚正

唔好意思， 我笑咗....

我估計，差不多係你一倍

執返條命 係警戒世人想自尋短見之前
可以去試下玩弄生命先 會發現其實未必真係咁想死
笑左 你行邊座山
爬到山頂 好有成功感 同埋決定短期內都唔會再行山
之前去挪威好想行山 因為真係好出名
但好彩無 如果唔係大家都未必有機會見到呢個post

喂 我聽晚搭通宵巴士14號到

你係邊exchange 我Amsterdam
但我完左意大利 五月未必再有時間去長途
得星期五六日 同埋 21/5-25/5
因為走哂堂 20/5同29/5考試
但如果係Ams附近可以你去長旅 我join你玩幾日再番去讀書

好 我會試下 不過希望無下次 雖然難啲
火山係好撚正 但睇得雪山火山多就會覺得分別唔太大
靚係靚 但有種山係石頭海係水嘅感覺
本身諗住睇少女峰 但睇完咁多山好驚上到去會覺得
又係呢啲呀

我有命落返黎 決定返香港要還神 認真
好在我上個月去完挪威 都慣左凍
但個陣著得好厚
又沖鋒衣 又羽絨咁

Taormina 尋晚嚟訓 一陣出去行下
Sofar 幾鍾意呢到 感覺好過Catania 好多
聽日都應該會留多陣
晚上九點幾係Catania 搭通宵巴去Napoli
火車無一早買定 好貴呀

我嘅存在就係娛樂世人

尋日睇本書 有句話 講
旅行應該以少年嘅心境 再加上成年人嘅錢包
巴打應該有後者啦 前者呢啲個人調節架姐
仲唔快啲plan下幾時拎假出走

絲打會去邊我應該15號上Vesuvius火山同龐貝 16號未諗去其他近郊定留喺市區算

所以我自己遊意係睇歷史古蹟7l5成，自然環境5成睇死一樣好撚悶

買咗學生BahnCard
Karlsruhe 附近

我乜都未諗 淨係買左車飛去 住宿都未book
參考完各位巴絲應該會住Sorrento 去Napoli, Pompei, Positano
Capri同藍洞仲諗緊
你係去幾多日

我仲未諗好留幾多日好 24就要係Wien走
好多地方都未去 諗緊係咪算 已經諗住skip米蘭同佛羅倫斯 五漁村仲去唔去好 媽 好難諗
羅馬同威尼斯就一定去 係唔sure留幾多日

我都覺 所以留左南意一段日子之後
諗緊仲去唔去五漁村好 唔知係咪同西西里 Napoli附近個啲差唔多 係就唔山長水遠去

巴打之前去左邊玩

米蘭可skip
威尼斯唔俾拖喼入城，睇下你行李點安排
羅馬3-4日打得爆，佛羅倫斯連pisa 2日打爆

capri大半日遊ok, 因為又係要行山環島遊
藍洞睇彩數，可以好天但因潮漲全日ban ,所以要揀好日子時間睇潮汐先有機會睇藍洞

利申：睇唔到

我都係玩兩日之後飛返英國啦我其他野都未諗淨係想上火山因爲成世人都未上過同埋龐貝古城同拿玻里市中心4-5歐大大塊pizzaCapri同藍洞都唔知去唔去好 我係由五漁村一直南下依加仲喺羅馬，好多人都話五漁村啲屋靚不過我鍾意望住個海多啲，可能咁岩我去時好好天個海真係好靚不過如果唔好天可能睇半日都走得，係好天先望下景就成日

啱啱黎到德國半個月左右
依家先第一站
諗緊復活節假期去奧地利匈牙利
有興趣可以一齊玩 吹下水都ok

警世文 咪撚行山呀 除非你有正常裝備 不過我諗一個女仔去 未必有帶好多野 搭纜車呀

我仲諗緊Napoli呢個area留幾多日好
你到Napoli個頭之後再同返我講五漁村值唔值得去
值嘅可能玩短啲下面 快啲狗衝上去

藍洞上面有巴打話貴唔值 有諗過會唔會藍洞同五漁村留返同未來男朋友仔去

你每個地方留左幾多日

下 你exchange period 係幾時
我9-24 係意大利
27-28 去比利時
之後得啲五六日唔去得遠 最多都係德國呀 Luxembourg 荷蘭附近

依家先知唔比拖gip 唔去藍洞嘅話 Capri值唔值

shit我柒左，都俾拖喼既，自膠先
Capri如果你已經遊過哂amafi coast, sorrento之類，d山呀水呀石呀係差唔多
真係爭個藍洞

我當時無去amafi coast , 淨係去capri就覺得值，但一落船睇到藍洞個counter話ban左，個心都沉一沉

起程周圍行下先

個雪糕幾好食喎衰鬼
開心果

比姐姐瘋狂撚你 ok?

我唔撚要 佢主人比佢 佢係咁掉落地

有無得上網check架
藍洞去到嘅話 最多兩日唔食野慳番啲錢
你覺得個頭留幾多日好

藍洞就自求多福

拿玻里一日/日半度
pompeii半日，如果join local tour就解釋得詳盡d, 起碼知d廢墟邊樣打邊樣
sorrento太細喇，我跟住個map兩個鐘已經圍繞城市外圍，以車站為起/終點用腳行左一個圈

爭d唔記得講
pompeii同sorrento都可以由拿玻里火車站搭local火車仔去到，同一條線黎
拿玻里>pompeii>sorrento
咁你想上就pompeii定sorrento就自己決定喇

我想同你去

都係唔想留Catania 比多五歐改左張車票

可以一齊去盧森堡行下
或者過嚟德國

七月中完sem
八月中返香港

五六月可以走堂

我明你意思唔記得 scotland好多山 諗住hea行 差啲返唔到落黎
睇相啲天氣好好 我呢到4月0度係咩玩法
好想食gelato

可唔可以join窮撚想搵人host
我自備睡袋訓地下ok架

Add tg 傾下去
巴打想去邊度去

法國 咁你6月仲會唔會去旅行啊
呢度識既人6月真係差唔多返曬去

藍洞 唔係成日有船去 之前二月去 冇船去

五魚村要去 靚啊

夏天先有，9月開始既冬天唔會開
仲要落完雨第二日好天，一舊雲都無都因為水位上漲而封洞

唔好死啊
小心d男人 要學識say no同閪面 一掂你就要alert
你得自己一個

20號到Napoli

17 號先出發去意大利
之後北上過瑞士

尋日好攰 好早收左皮訓

咁講番尋日 我去左間野食lunch
成間野得我一個 好驚中伏
因為係門口睇menu 我唔係好知點拒絕條友就入左去

一般啦 Catania 好食啲又平啲
今餐19歐

Any7way
之後四圍行 去左Villa Comunale Di Taormina 城市公園

跟住就去羅馬劇場 盛為10歐 無學生飛
Catania 個個就平啲少啲人 但就相對舊啲
我係入面坐左好耐 因為曬住太陽吹海風好舒服

唔知點解好攰 再行多陣就番左民宿

題外 我覺得個兩個女仔套衫 同座城好夾

住Pompeii同Sorrento 係咪無分別🤔
我仲未book聽日訓邊
今晚訓通宵巴

嚟意大利囉

Luxembourg 唔錯 想去好耐

零度？ wtf
幾時先開始熱
巴打係Scotland?
其實唔知係咪沿海 所以好大風
有太陽岩岩好 變左陽光獵人
無陽光會好凍
Gelato 真係唔錯 可以食哂一年份量嘅雪糕

六月約左frd遊東歐
應該玩哂個六月就返香港
之後就再去越南柬埔寨泰國

好唔想面對呢啲野
我依家唔同其他人講野算

巴打去意大利邊到玩
玩幾耐

巴打行程係點

本來係plan milan南下一路落rome, napoli
點知買完機票先醒起疊住easter
驚南部rome 個邊多人去潮聖
放棄改上瑞士9行
意大利剩係firm 實左會向milan同genova
其他乜都未諗

等越南柬埔寨 報告，今年都想去其中一個地方

屌 係喎 我都唔記得係Easter
咁Napoli可能短留算 快啲上到羅馬個啲先

沒問題 你諗住幾時去

仆街今晚班車十一點半 未諗到可以點樣安全stay到十一點半

Pompeii無得瞓架
佢好似米埔咁咩都無就得個境點
所以你只可以揀sorrento / napoli 過夜
個人覺得napoli > sorrento
起碼大城市，你無啦啦想轉plan 北上，大站搭架火車就邊度都去到

Pompeii點會冇得訓附近大把hotel hostel啦不過我無住
我個時就napoli ,sorrento都有住過
覺得後者感覺乾淨安全好多
如果要去capri pompeii amafi coast都方便過住napoli

0個時入去好鬼死山卡拉，唔太方便
不過樓主好似要趕響easter前北上羅馬，都係napoli方便d

未諗啊其實 2號考哂試先算 邊度機票平就去邊度諗好即刻pm你

我都想知 4月中個暖爐仲要長開on99 好掛住個太陽
Edinburgh唔係UoE所以一個香港人都識唔到
我都好鐘意開心果味hazelnut都好正
屌你望下個餐牌就即刻俾人劏學下拒絕人啦c打 做行路撚真係好攰 打飛機嘅意欲會冇哂 係啲人多嘅地方hea? 咪理佢地搭嗲 冇事嘅

諗住check out
個B&B 主人話送比左我做聖誕節禮物
佢真係巧巧人

男嘅話我會會

我轉頭再諗下訓Napoli定 Sorrento 好
Napoli 點唔安全法
想方便同安全

點唔方便法

Edinburgh
有心郁郁過想去 好靚
我仲有十幾日學 去完意大利得
之前就係拍比人sell 所以唔敢一個去摩洛哥
行路撚攰 但搭佢地啲巴士仲攰
都唔知點check邊到落車
去完一轉意大利 我覺得個人會cool左好多
好掛住挪威呀

好似好多巴打就去意大利 你可以搵佢地

啱啱出咗門口 擺低咗啲行李喺本身個民宿到
周圍行下
今日天氣唔錯
啲海水好清
但佢似石灘多啲 係上面坐多陣再行落去

好似錦上路咁

樓主係女？多女圖pls

Ok?

等緊個lunch

樓主好似成日食得好豪

正呀！磨牙

得一張唔夠J呀

個景好靚呢餐貴唔貴？

Morocco聽說好撚黑暗男嘅獨遊都唔係好安全 何況女仔
天氣好就靚

嚟嘅搵我玩
一個人係會攰啲 你唔覺要應酬啲人嘅small talks好煩嘅咩
去多轉囉
就grad, 用積蓄去玩盡佢定打份暑期工好？

屌 仲平過尋日

no 一定住sorrento
sorrento去positano almafi capri都方便
napoli有類似metro去sorrento
sorrento係總站
pompeii係中間
我上次去都係乜都冇book
差唔多走就google想住邊再叫hostel打去幫我book
btw一個人緊係住shared doom
可以易d識到人玩食下飯

尋日個餐19
今日18.5 仲要叫左個沙津

遠睇心諗 嘩個男朋友咁sweet
幫個鬼妹搽太陽油

屌 原來大陸女人收錢幫佢按摩

食個景呢餐

點解可以攤係石灘勁唔舒服
下個一定會問你 等睇樓主俾人按

好掛住意大利，前年去完

好掛住嗰段無憂無慮嘅日子

唔知 幾時都得 睇心情

我果陣係由sorrento去taormina
sorrento搭火車（好似係私鐵黎）上返napoli 再駁長途火車直落taormina 途中架火車會上架郵輪去西西里島 好得意 haha

Taormina係好靚，不過消費高啲

上年9月尾去honeymoon, 間酒店3星，個景靚到痴線

樓主去到Napoli要小心啲
尤其係火車站入面同附近
係入面如果要等人呀或者撳電話
企係軍人隔離就安全啲
火車站出面又係好雜好多黑人
我記得出面有檔野個老細係中國人
我個陣來來回回火車站買野食
佢每次見到我行過都會講普通話叫我唔好將個backpack揹後面
去到第三定唔知第四次經過我忍唔住同佢講
其實我個backpack無貴重野
得啲衫褲垃雜野
又有次夜晚個陣同個女仔朋友食完pizza行返去個陣
我個朋友睇Google maps想行條暗路
其實我唔想 我話不如行遠少少行返條光啲嘅路
佢就話行快少少應該無事
咁我就諗住頂硬上
到差唔到入個條細路個陣
有個好心人攔住我地好緊張咁問我地去邊
叫我地唔好行個條路行返出大路
可想而知其實Napoli治安真係麻麻地

拿玻里話哂係黑手黨發源地
不過羅馬同拿玻里都係，車站隔離梗有d細街仲雜過深水埗
行大街最穩陣

話說今日無野做 行去沙灘

原來條路都好長
繼續落

跟住去左呢間野食個靚lunch
對住個海 hea陣都開心

食完出到嚟無野做 坐左落啲石到
發現佢地石其實幾靚
如是者 我好似啲自閉咁坐係沙灘玩石
執下邊到有靚嘅石

跟住hea下行下 差唔多就番去拎行李

認真 on9先會行番上去
一定係搭纜車 經歷完上次火山之後
好撚肯定

上到去再食多個開心果雪糕

搵車落番火車站 黎到第一次落雨
屌 我以為佢會拍係個站 我等左十分鐘 走左班車
再等多三個字
到底去一轉西西里可以miss幾多次巴士

Anyway 依家等緊火車去Messina

幾多錢以上當豪先
我依家一日出去食一餐

我有男仔frd去過 話好撚正 但叫我一個女仔唔識拒絕人就唔好啦 太hard sell啦個邊
我係唔知點覆人地問你個啲 你今日點呀 做左啲咩
我有時都唔知自己做左咩
哪有錢
去完兩個十幾日嘅trip應該山窮水盡 留番六月東歐
我覺得玩盡
你之後有幾十年時間慢慢你做

咁我應該Book Sorrento
唔係講笑 依家唔想識人 覺得好多怪人怕撚左

收皮 我岩岩真係自閉咁玩石
望都唔望佢咁say No

Btw 如果唔係游水 石灘其實好過沙灘 感覺乾淨啲

冇問題 到時候睇吓有冇機會一齊去玩
或者食個飯都可以

天生易呃樣唔知自己做左咩就坐低俾人劏睇嚟呢個trip will change you
咁又係但我用盡最多去一兩個星期，一兩個城市真係要好好珍惜有得玩嘅時間
無啦啦扮窮點解啲exchange撚可以成日去玩 成個post都係 好撚羨慕

唔赤腳行就ok 痛過石春路
沙係難清理啲

一個女仔係咁架啦
多人撩證明你外型唔差

搭巴士平啲 窮撚搭巴士算
本身想買火車pass 但太遲 買唔切
依家係由taormina 去左Messina 再去Napoli

但唔知點解其實對西西里無咩好感
太撚多怪人 可能自己一個女仔
所以Honeymoon 依家唔prefer 西西里
對佢個印象差左
Taormina 完全係遊客區 所以都「試正」啲
（如果同Catania 比）

依家係墨西拿 無咩意欲出去行
啲景點太唔吸引
搵左間野坐低飲野溫書算

圖已cap 定時睇下警覺下
個中國人都幾好 真心 每次都提你 好唔話得
咁等應該留半日日頭係Napoli算
唔想死住 愛惜生命由我開始
唔知聽日後日好唔好天呢
好想去藍洞
希望有緣啦

呢個trip唔知會唔會令到我由怕事港女 變西面港女

個陣未del ig 個陣 好鍾意post番句
「癡線 你估我黎讀書架？」
我會唔會咁好學 搭十幾個鐘飛機去讀書 玩LongD
緊係嚟周圍去見識下
留係一個地方 我怕有遺憾 唔想有後悔
買撚左張機票 逼自己走 之後再見步行步
走堂 但有時間都睇下reading
有科其實幾鐘意佢個內容
希望pass到
Exchange trans credit 得 pass/fail
其實有讀少少都應該pass到

點解最多一兩個星期一兩個地方？

利申 肥絲大隻
聽講香港覺得醜個啲 外國人會覺得正
用呢套logic 啲外國人應該覺得我好撚正

其實係Napoli仲有單野發生
個日係火車站入面
我企埋一邊撳緊電話
個backpack就咁放係地下 我隻腳隔離
無啦啦有個類似北非樣嘅男人行埋黎問我野
佢仲遞埋部電話俾我睇
咁我睇唔清就行多步去佢隔離
咁呢個時候我就諗住拎返個袋放返近自己
費事阻到人咁啦
點知我一望落地下
成個袋 唔 見 咗
我即刻周圍望 見到前少少有另一個男人拎住我個袋施施然咁行緊
我個袋紅色好易認
我就即刻行埋去拎返
事後諗返好後悔無捉實佢大嗌
因為其實個火車站入面係有超多警察同軍人
大嗌一定有人幫
不過個下發生係自己身上 就真係成個人都呆咗
事後同返啲意大利朋友講返
佢地個個都罵我 叫我唔好亂應人
所以一定要貴重野跟身同埋最好企係警察個啲附近

仲有啲意大利男人出晒名成日撩女
無啦啦行埋黎個啲十個九個都圖謀不軌

咩港女都會有大把狗公排住隊
絲打係咪自嘲似賓妹鬼佬認真鐘意樣衰嘅asians呢啲野好主觀嘅 唔好傷心
好後悔冇去exchange...其實我都會咁玩法
c打讀咩？咩科嚟我讀4年冇一科鐘意
讀嚟純粹為左搵食
真窮 窮到拖都唔撚敢拍
一有假就會搵野做 草錢做啲自己想做嘅野

放心Mount Vesuvius無你西西里嘅咁刺激，都係搭車去1000米再行上多200米咁輕鬆嘅而且我一個人去費時有咩意外都係join local tour啦

我五漁村留1日 Pisa+Florence留2日半(利申天文jj 伽利略fans) Rome+Tivoli就3日半，聽日出發去Napoli留2日啦之後第三日就朝早機返英國

Catania 係屎嚟，去到個機場都知
Palermo係另一舊屎，成個city廢墟一樣
西西里嘅交通垃圾到嘔，intercity嘅巴士好似打交咁先上到車，好彩我總站上車
不過Cefalu, Agrigento, Siracusa 同 Taormina 真係必去

Tivoli + 千泉宮真心正
少好多遊客唔使同人逼

歐洲就係咁，d 賊見asian人生路不熟就會當成獵物
所以響餐廳，車站坐底，背囊唔會擺地下唔會擺隔離凳，一係擺大脾攬住一係兩條吊帶分別掛住兩邊膝頭哥再俾餐枱遮住
唔知咩原因，本人又唔係大隻個樣又拾拾下都未俾人偷過野

黎緊去墨西哥希望無事

絲打住邊頭
我住Sorrento
今日去Capri 藍洞睇唔睇到就隨緣啦
聽日報左tour 睇Sorrento, Positano 同 Amalfi
唔想自己諗交通 六百幾HKD包個lunch 包接送
諗住後手朝早報Tour睇龐貝 晏就去Napoli 食野
夜晚再搭車去羅馬
五漁村唔去lu 上網睇好似同Sorrento差唔多
無咩時間

咁Napoli我都係留一個晏就算
遲啲有人陪再嚟玩耐啲
嚟到決定唔理啲意大利佬 太多癡漢

I know that feel bro

Public Policy 乞食科
我個科講Sustainability Policy
講下啲精英主義個啲 sor9
但我起碼會想知下咩嚟 所以都有興趣睇Reading
拍拖要用好多錢咩 窮有窮拍
係鍾意你嘅 同你食譚仔都開心架啦

同意 屌
比我簡多次 我Catania 留一日就算
好撚後悔 想留耐啲係Sorrento

有啲咩睇

Touchwood 都無比人偷過野
我有時覺得係咪我個樣太撚窮

墨西哥
玩幾多日

Sorrento 真係好正，成日都想再去一次
不過喺napoli等私鐵又多賊又有老鼠真係怕怕
Ristorante Pizzeria L'Abate 呢間餐廳真係好好食
成個地方好悠閒，真心覺得係一個冇賊嘅地方
Positano 睇完景冇嘢做坐足一日都好舒服
我嚟緊5月尾去熱那亞，五漁村同蒙地卡羅

唔quote咁長了
我都想去墨西哥 不過覺得個邊係打大佬level
自己仲未handle到

BTW 樓主我同你讀同一科乞食科

Tivoli係基佬羅馬皇帝哈良第故宮，仲有一部分行宮係俾佢愛人住

千泉宮就中世界貴族建築，有名你叫有1000 個人造泉水噴下既大屋黎
兩個境點中間有甩班巴士接駁，5-10分鐘車程度

而兩個境點都響羅馬近郊黎，要搭地鐵去總站轉搭多一個鐘巴士

睇你就唔就到半日/大半日去喇

9日度，Cancun同Mexico City咋

睇番d blog又未到打大佬feel
係北部近美國邊景就多毒梟仇殺
Cancun好似上年有單仇殺，8條屍攤響海灘示眾
墨西哥城聽聞物價比曼谷同台北更低
你睇下ANA有轉機去Mexico city
可以去完老墨再番東京食番個拉麵平衡番

我會! 不過5月頭我去Lisbon同Barcelona
樓主慢慢影多D相

咁就平衡到其實冇啲media講到咁嚴重 玩得開心啲 保重

我上面提到一齊食pizza個位女仔朋友就係黎自Mexico City
我有問佢墨西哥危唔危險
佢話一啲都唔危險 好安全 唔明點解啲人成日講到墨西哥好恐怖咁
不過我就唔太信佢
我就唔知個邊物價點 不過聽佢講大城市啲租個啲都貴
你識唔識少少西班牙文？

咁都有同科出現精英主義睇過下 我唔認同世襲同佢based on財富去主導 我覺得知識>anything, 睇下香港班仆街就知 新加坡算係example??
咁應該唔係錢問題係我樣衰

唔知嚴唔嚴重
因為要殺既都係記者，敵對組織同記者
上年好似選舉定點，咁毒梟就每日都殺d反毒品/支持美國引渡d政客候選人
講緊係由開始選舉工程既一年間死百幾人 ,正宗既兩日一殺

我講緊由日日食tacos轉番做拉麵0個隻平衡

sorry騎劫左，飛去番意大利先

florence stay耐d仲好
pisa好細 而且乜都冇

無錯

去完藍洞
但手機同尿袋無電 （尋日夜車直落）
今晚再update Capri 9hea緊

掂啦有開

有冇去anacapri坐chairlift

5點鐘船 依家3點係Capri 趕唔趕得切去個頭

好趕，唔好冒險

話說 我真係好隨心
我今朝七點左右到Napoli
其實都幾鍾意搭overnight bus
一來平 二來訓醒就落車

咁搵左好耐點搭私鐵去Sorrento
但又唔敢問呢到呢啲人
行行下 到左火車站
見到好多警察叔叔緊係唔放過
佢地都好nice 咁答我點去搭車
真係好擔心治安 所以我見又有個警察叔叔上呢卡
跟住上
[img]

住宿個到包早餐 但又係食包

跟住諗諗下 無咩時間係Sorrento 所以唔可以hea住過
諗住去Capri 有藍洞睇就當Bonus
咁我行去碼頭個邊
識到前面對韓國夫婦
一開始仲以為佢地係大陸人
仲心諗其實高學歷嘅大陸人都唔係咁差
佢兩公婆啲英文都好好 自慚不如
[img]
船票 來回 38.9歐

話咁快就到左 around 30-40mins

報左18歐個個睇藍洞同環島一圈
上網睇除左搭船 仲可以搭巴士去 平啲
不過算啦 一場嚟到唔爭在環埋島

返緊Sorrento 網絡好差
返到民宿繼續

我住Napoli市中心啊 朝早去機場方便啲我都係後日（16/4）朝早睇龐貝，不過無join tour諗住自己睇，睇完睇下有無時間去埋Sorrento同Amalfi btw唔記得講我係巴

好掛住呢d包

去到napoli 記得食baba

出發環島&前往藍洞

山呀個啲 我覺得點影都影唔到我睇咁靚
所以係咁依影幾張就慢慢用眼欣賞算

啲海水好藍好清 見到好多水母游緊水
但我影唔到

終於到藍洞 等入去 （等左好耐 好大浪 等到暈船）

教緊部相機 佢係咁望住我

有個比利時姐姐都係單機
所以我地兩個一齊去
一格船 四個人

開始入去 入場費 14歐

藍洞啲相完全無落Filter
但唔識影相 上網睇求其較大個光圈同ISO3200

其實 我見到嘅野同啲相差唔多
無話特別壯觀 但靚嘅係
個船夫會係到唱下歌 係入面兜左兩個圈

出洞了

比左4歐tips
上網睇有人比2-3歐 比人屌 好怕比人屌

終於睇完 想講好大風好大浪
好易暈船

藍洞我覺得一生人可以睇一次
但一次夠了

上到岸 頭好痛 真心有啲暈船
食番個雪糕先 三歐
又係開心果 今次加埋焦糖
好彩有加
個開心果好難食
但焦糖好正

跟住搭電車上山 （唔知係咪叫電車 定纜車？whatever)
搭嘅過程同上到去啲景

檸檬沙冰好好飲 2.5歐
之後去左 奧古斯都花園 入場一歐 都幾抵

有諗過行落去 但一來我搵唔到邊到落
二來諗起行番上嚟個程 我就放棄了 haha
個花園其實幾靚 尤其望落海邊

跟住呢個時候 睇Lihkg 見巴打問我有無去坐Chairlift
我見有兩個鐘 咪搏下 如果你無問我完全唔知就唔會去個頭 （無計 真係即興無plan同手機無乜電）
巴士 兩歐一程 賣飛個個話十分鐘到 心諗應該趕得切嘅

買飛前周圍影下相 條友無啦啦叫我 原來叫我影佢 又好

Chairlift 單程9歐 來回12歐

但屌 我畏高架仆街 上撚完去勁驚
Chairlift 去個個位 好似成個島最高個個點
我以為兩個兩個玩 點知單機
我張來回啲相一次過up
回程慣左就無咁驚 我去個程勁驚跌電話
搭一程13分鐘 我係上面其實留左無耐就走
啲景都係海個啲

情人石 （唔記得花園定山頂影）

之後落到嚟四點左右
咁就搵飛買 我見前面有兩個意大利哥哥就去問下佢
佢話上車 或者前面一間手信舖買都得 叫我入去
我買完 出黎 仲見到佢兩個
又問佢 呀 係咪個到等車 （企左幾十個遊客 好柒多人 空車都要幾架先車得哂 呢個島啲巴士好細架）
佢話係呀 跟住同我講 你向前行20米有個站 個到上到車
呢到有排等 好撚滾動 點解？
我多謝完佢狗衝去前一個站 咁岩有車上左去
個陣架車都小滿
到去番好多人個個站

個個站得四五個人上到車
咁睇 要等十幾架先上得哂 無個個意大利人
我應該趕唔切搭船番去Sorrento (1715船）
好感恩 我真係好好彩
跟住我發現 我唔係唔鍾意意大利人
係唔鍾意Catania 啲人

落到碼頭1627 仲有啲時間 又少餓
Tiramisu + cappuccino
好食 但無諗過埋單14.5歐
不過真係好食 同埋食個景

正面啲諗 個侍應仲以為我係日本人同我講Arigatou
去歐洲最開心係啲人唔覺得我係大陸人同我講普通話
都心足了

Any7way, Capri 好多韓國團 仲多過中國
目測起碼三團

聽日行程 先睡了 暈船後不適

幾靚

點解樓主去旅行啲相全部咁靚
我去親都好似係啲大路野全部遊客區
上個trip完左之後賴係edinburgh郁都唔想郁

之前都去過一次 真係勁撚少亞洲人變左異種咁
食野真係好平
出番羅馬食野覺得貴
再去番英國覺得仲貴
再去埋瑞士仲撚貴

去過西西里島，好正好高質，鐘意佢無咩遊客又無street scam，海鮮又好食又平 係條街下好有安全感，爬過mt etna ，雖然好辛苦，全程上斜，但睇到個景就覺得好值得
Exchange 玩得開心d，好好享受，獨遊完你會變成一個更好的人

訓前諗住睇聽日邊到等
屌 onL99 要出Napoli 集合
八半到
我應該照出Napoli 定退部分款算
認真問

屌 好唔開心呀 真係on框框

我覺得可能你男人老狗所以好安全？
我依家其實對西西里無咩好感 啲男人真係唔係手多就想撩你扑野咁

Agree 幾鍾意Capri

爬撚到我隻狗咁全程上 有d位又無路

因為太大路個啲我唔鍾意
雖然都大大地 但又唔算最多人去個啲地方
你上個trip係幾耐之前

所以我去完北歐再過黎就覺得好平

屌 我爬到就死 真心 好撚驚
決定短期內都唔會再玩命 cls

可能係，我都係自己去但無遇過奇怪既人，好人就好多，好似有個意大利婆婆教我講意大利文，又送我去搭車，去mt etna 個巴士司機又教我點行上去，我諗佢地好少見Asian， 仲要係香港黎，所以對我地好有興趣，anyway自己小心d啦

我上山無搭纜車，10點開始行，然後行左2個鐘先到纜車總站，之後發現仲要繼續上，又繼續行左2個鐘先到山腰，其實個個位都已經好靚，之後落返黎頂唔順，決定要搭返纜車落山

同埋都好有歷史
d羅馬皇帝想避世開淫賤party或流放老婆打入冷宮都會揀Capri

住sorrento仲報呢個tour做乜
sorrento火車站咪有巴士飛買自己去amafi都得
想當初玩chairlift都驚到仆街但d人抱住狗同bb都係咁坐

女人去到邊旅行都係咁架啦
自己強硬d就ok

其實酒店勁多catalogue俾人報tour
kkdays俾既服務一樣但食多層網上預訂錢
如果有窿路/做多d research就慳唔少
依個都係無計劃出走既缺點之一

無計劃但要check交通都好快姐
sorrento去成條海岸線嘅一日巴士pass都係10歐左右咋嘛
洗乜join tour仲要專登兜去napoli
所以我冇報過kkdays呢類嘢

咁我又覺得拿玻里幾好行
唔太唔細又有境點又可以掃街
big 4 其他城市都難d揾到近境點既大街慢慢掃野食，係拿玻里易d, 共和廣場後街就係，仲可以一野行到名牌街俾女人行下

napoli我直頭留咗兩三日不過真係我見過最污糟嘅城市
最慘樓主而家係住sorrento，報個tour係玩sorrento同成條coast
但要特登8:30搭去napoli集合再坐車番黎sorrento

Napoli我預左污糟
周圍塗鴉同多街童
如果我著埋希古恩波衫行出街應該唔夠10分鐘俾人打死
但共和廣場0個邊真心靚，好posh, 同火車站接近兩個世界黎

不過唔夠巴黎污糟，地鐵轉角，lift口一定有陣尿壓味同浪漫之都既反差大撚到

無下次 唔報都報左 因為佢一次過去哂我想去嘅地方

之前有留言提你

我上次睇波買定napoli頸巾做護身符
不過講起可能住香港，對napoli d夜景有d失望
從來冇覺得巴黎浪漫過羅馬又係好撚污糟
但拿玻里真係無得輸
感覺意大利係越北越乾淨米蘭就夠晒modern

米蘭係難得有現代城市感覺既意大利城市
不過先前講d城市都係古代大城黎，一保留番古代建築少不免就會污糟
可能拿玻里d野食完全補償番個污糟，所以我覺得ok

Sorry 大佬

等我聽日去睇下先

我覺得巴黎個鐵塔夜晚睇好靚都幾浪漫

不過地鐵個啲真係好臭

唯有自我安慰 我依家搭車可以溫書

熱那亞 同蒙地卡羅有咩睇

你grad左未

我估未必得
因為最後個幾日想去Hallstatt 同國王湖
羅馬未必留得耐

精英主義好似有幾種 但未睇完
但最基本個概念好似係 The concentration of social power in a small set of controlling elites was inevitable in all society
咁呀 咁你要加油啦 成日覺得啲男人有錢就有女

認真 開始擔心趕唔切去過Tour 係就算鳩數當去Napoli玩 開車啦dnlm

龐貝你估睇到幾耐
我諗緊拎行李 store 係邊好
諗住去完龐貝出Napoli
但兩邊都課金store luggage 呀？

但我日日食包食到好想食Full English Breakfast

巴黎其實行番d細街同睇羅浮宮
南法又係另一風味，不過真係要自駕

再繼續上個part 我跟tour搭車
落山唔想死 所以都搭纜車

好似話個藍洞係個皇帝嘅私人游泳池

我望住啲人抱Bb個啲睇到勁驚

我係北歐英國荷蘭都好似安全啲

咁都係大半日vatican
鬥獸場呀，spanish steps
castel st angelo依d例牌野
大站附近d士多有隻羅馬travel card
包2-3日巴士地鐵任搭+兩個境點免入場(唔計vatican), 用黎睇鬥獸場/castel st angelo/ 鬥獸場隔離羅馬遺址， 三揀二慳好多

我之前去挪威直接訂間野 貴左幾舊水
問其他香港人 話Klook 平啲所以先係個到訂

依個唔知，但如果你睇半個capri遊船河，咪有度係山腰中間有個窿既。 當年Tiberius臨老住capri除左玩淫賤party, 就係每日叫士兵將人由山腰個窿抛落海，以此為樂

下次記得格價喇

黎緊grad啦 前路茫茫
我下個月尾會再去意大利 好期待
南部就應該唔夠時間去
我上次最南去到Matera
靚到不得了

蒙地卡羅超細，半日搞掂
5月尾你check下有無F1 賽事，一有成半個城封哂黎鍊車，你想行海邊都無得行
我就賽事前一個禮拜到，架起哂欄杆，地下劃哂起點位超熱血

嘩 我遲左四個字都趕到
等我仲驚左成程車

龐貝我都係隨心睇夠就走，不過都應該預一個朝早，獨遊最方便隨時決定睇咩睇幾耐如果夾到時間可以幫你store luggage喺我間hostel度，不過我聽日應該全日唔喺Napoli btw出發緊去火山 Napoli市交通混亂真係世界級，間旅遊巴delay到2046，可能你遲左都上到車就係咁解

1015 我又到Sorrento dnlm
樓主智障 你問我答

我就係完咗F1先去
訂咗Fairmont 住
Book 咗Joël Robuchon 晚餐
本來諗住Stay芒通，不過喺熱那亞去程火車又唔到
BTW, 不是check point遊，放假想抖抖

一陣求火山圖
我都未諗聽日點 住宿都未book

咁之後行程點

無錢呀，當時南法遊梗係去一去蒙地卡羅
之後下就食starbucks番nice刷海鮮，之後入普羅旺斯食米芝蓮lunch仲抵
€38 3 courses lunch

Sorrento 自由活動45分鐘
之後應該食lunch

我之前都想去南法 聽講好靚
但最後簡左西西里

foursquare揾食同狂買檸檬手信

買左啲
係驚個gip無位

買唔買好
會唔會伏

係靚但一定要自駕，你識揸車就ok
同埋6月先開薰衣草，但酒店機票咩都貴
所以你揀西西里係正確決定

怕唔怕番英國/北歐會扣留
買火腿一片片易zip d難俾人check

屌 又自駕
話說歐洲有咩唔算熱門 又唔洗自駕 嘅地方介紹
唔知點解對啲大路城市其實無咩興趣

唔帶得架？
我番荷蘭同番香港比唔比

小城市咪交通相對唔方便囉
不過南法火車會放暑假，仲麻煩
可以既咪里昂火車去nimes, 馬賽， 尼斯
但肯定無普羅旺斯，因為普羅旺斯d熱門小城市係火車巴士唔會到既，而每個城同城中間起碼一兩個鐘車程，所以自駕係必需

香港應該ok
荷蘭真心唔知

你叫個司機回程係sorrento放低你啦，如果今晚仲住

屌 岩岩問佢 佢話係Sorrento dismiss
到底乜野設計 唔比人係Sorrento join
Klook on9客服

返香港草錢考車牌

咁本身住napoli d人點算
所以我都係鍾意自己行多d，唔鍾意咁多限制

所以join時真係要諗諗
不過導遊同司機應該無咁閪架
上次得我去完pompeii, 一架旅遊巴都肯淨係車我番napoli 可能得我join淨pompeii tour

巴打有冇去埋herculaneum，pompeii張飛包埋

野食 bologna vs napoli 真係難分高低
應該係bologna食到肥咗5kg

考完車牌仲要操左軚
記得揸棍波，歐洲租棍波車係自動波既半價

好似有，幾記得pompeii張飛有兩格俾人撕，我就記得撕哂兩格既

兩個境點太近我可能當一個境點咁回憶

napoli食海鮮，羅馬食carbonara
bologna食bolognise , firenze食扒
米蘭食牛仔脾配蕃紅花意大利飯

諗起都飽

bologna有間best 50 排第一既餐廳我都好想試

見到樓豬 capri d相好懷念

大家都係掂巴士去Amalfi ? 我搭到想死 個幾鐘巴士 啲路疾下疾下 開下停下 坐到暈車好想嘔

唔搭巴士邊有境睇

環島行山又健康境又靚

望住個海可以望一世

我同你張相一左一右影同兩舊石

上到anacapri最頂望住d雀係懸崖飛

SORRENTO - POSITNAO - AMALFI
Sorrento 9hea

Positano

好多賣衫嘅舖頭 好有森林系Feel

Lunch
同四個外國人一台 一定要吹水
兩個瑞士夫婦係小學老師 兩個英國人

其實餐飯都幾好食 但唔好意思影相
D 人都好nice
我係成團唯一嘅亞洲人 同最後生
Ps 原來瑞士人早餐無甜野 佢話包加芝士呀ham個啲

AMALFI

同個導遊有誤會 唔鳩知佢之前答乜
總之唔經Sorrento
所以我係Amalfi 過少少落車
錯有錯着見到一個無人嘅沙灘
落左去hea陣
跟住行番到Amalfi 行10Mins左右
行馬路邊其實有少少危險 導遊唔建議
但當地個個都咁行

五半巴士 成六點先開

好佩服司機嘅技術
但我好易暈車浪 唔太岩我
佢行下chok下又停下咁
大概1.5-2hour返到Sorrento

住宿附近個海邊其實幾靚

樓主你個tour唔車你番sorrento要自己搭巴士走
你咪蝕錢又蝕時間

有啲唔舒服 訓醒決定Skip Pompei 同Napoli
去羅馬行下睇下同埋做功課 聽日定唔知後日dead
呢排日日早出返到去又好攰 收哂皮

應該食完早餐就去Napoli搭火車去羅馬

留名
今年年頭見到阿聯莤有特價機票去意大利 但淆底一個人去最後冇買到

0徒哂，留番下次再去囉

所以你仲未做到username既成就

東南亞 我單拖去哂啦 但未去過歐洲

咪就係話飛越唔到

今年筆直洗哂落日本度
儲緊錢 希望下年去得成意大利+葡萄牙

如果你女人嘅一個人去歐洲真係煩d
到到都有人叫你番屋企扑嘢
對你好點知又係想拎著數，傾幾句又叫你上佢到

葡萄牙點解唔跟西班牙
咁樣隔法有咩因由

鍾意C朗 想去佢鄉下觀光

咁去啦

d巴士好on9
我上次去
個司機係兜完自己個fd唔知去邊
先開始出發去positano

本身諗住8點出門口去Pompei
晏就再去Napoli食好西
但計劃跟不上變化
頭痛想嘔 都應該唔會點食野 呢兩日嘔左兩次
枉我仲好期待個pizza

唔使驚
London , 東京有分店

巴打有無張travel card嘅相 想知咩樣

搭左三個鐘車到左羅馬

見Check in完 個人舒服啲出去搵食

間民宿同人share房 $150-170/night
係正火車站對面

羅馬鬥獸場 太多人 明早再來

講下食左咩先
一定係Pizza 本身係左留番係Napoli 食 所以嚟咁多日都無食過😭
Google map左間 試試佢
都不錯的

之後絲打講嘅金杯咖啡
個沙冰真係好正 多謝介紹

好重咖啡味 加埋啲cream 剛剛好

Sant' Eustachio Il Caffè

可以試下呢間

呢間食咩架

話說返到民宿 個老闆係中國北方人
跟住佢煮左飯 問我坐唔坐低飲杯紅酒
仲有一個廣東人 一個山東人 同一個法國人
個法國人係我roommate
太耐無講廣東話 見到廣東人太開心
跟住發現我啲普通話真係好爛 比佢地笑我
老闆娘煮得一手撚手小菜
好耐無食中國野 係有啲掛住
約左佢地聽晚再吹水
跟住我又返房做功課
希望今晚做得完 之後安心玩

下個月去14日意大利留名

哇不得了
BTW其實如果好似樓主咁偶遇到香港人，其實都幾浪漫下，不過返到香港就唔浪漫了

睇樓主自爆張相，加上DEL晒IG果啲，好似
樓主你住港九新界邊區

lm
意大利 係咪真係好危險
上次歐遊我屋企人叫我咪去意法西呢d窮nigga國

巴黎爭d
因為太多難民
意西ok

留名支持＋學嘢
下個月都去意大利

點解我要做功課 睇reading

咁唔好相認 ok?

你講邊個偶遇香港人個位🤔

我覺得 西西里不了
Sorrento Capri 個到啲人都好好 無事
今日羅馬 都會行行下有人搭訕問我飲完咖啡今晚有咩做
我話做paper 佢話比個電話我 我話No thanks
之後走撚左 又唔小心做左傻鳩應左佢地
我估過兩日再去威尼斯應該都okay

認真問 有人係街見到你say Hi 應唔應
慣左手勢 應左就瀨野 但有時有啲又真係純粹打個招呼 （eg Sorrento, Capri )

去完lyon nice
唔知點解hostel好多難民咁既黑人
似住多過似旅行
但大部份都幾nice

留左三個星期法國感覺幾安全

利申 麻甩佬

衰d講句，睇下法國世界盃1st 11 有邊個係白人，連電話佬都有烏拉圭血統
再諗下法國殖民地霸左邊度，同難民政策
你就覺得成件事好合理

吓你skip埋firenze
唉呀

無時間呀 要預啲時間做功課 同埋呢兩日唔太舒服 唔想係咁搭車
不過有遺憾好呀 有遺憾先有下次再嚟意大利
講真比我一次過去哂 真係人生未必再嚟
世界太大 仲有好多地方要去探索

有得簡多次 我獨遊會skip左西西里

好想follow絲打ig 想睇呢啲生活美好嘅ig 唔會dm騷擾

同佢地吹左幾嘴 都係特登由南意大利走上去法國
係hostel以為自己去左非洲

睇返你用部電腦應該唔係我識果個
BTW咁可以由零認識樓主嗎

我講緊，如果好似你咁喺外國遊遇到香港人大家唔知大家背景，但因為都係香港人文化差唔多
大家一齊當遊伴咁遊歷下幾正

都係
上次就係big 4
第二次就係拿玻里

我自己住過一晚hostel
當時未有d好似beehive咁funky既hostel
好污糟，所以點都係要求番自己有私人空間會好d

都有唔少遺憾 感覺自己太遲先去咁遠獨遊
第日再去都可能已經變左阿叔 唔同玩法

去三星期住咗一日酒店咁大把
爽到訓到差d遲到check out

hostel 又污糟 又唔方便 又多鼻鼾佬
但識到朋友一齊玩果下 有今生無來世

朋友我會出街揾

我既獨遊都完成哂
但非獨遊都可以去唔同地方既

中式早餐
好耐無食過 仲有粥同包

點解？

而家個個留意安心偷食
你暫時專心旅行同温書先啦

飲咖啡

識飲飲依間，有全球攞獎既gardelli咖啡

好想去拿波里同 Capri 睇藍洞
但對北意冇興趣

有機會再去羅馬再去

意大利佬出名咸濕中意抽水

話說前日做assignment 做到凌晨3點
尋日全日都勁攰

行程大概係行去萬神殿個邊
沿路都好多野睇

之後緊係要去食野
食左個雪糕（2.8歐）同 Meringue 類似蛋白餅之類嘅野（2歐）
間野叫Giolitti 上網睇幾出名
個雪糕真係唔錯
我叫左 開心果同Walnut 會想食多次

跟住去左鹿角咖啡試Cappuccino
真係唔錯 無金杯咖啡咁濃
所以睇下你係重口味人士定淡口味
我兩邊都岩

跟住去左聖天使堡

再去左梵蒂岡個頭

其實好多相係相機 但相機擺左入gip
暫時得咁多相

之後返去同佢地食飯
前日叫左個廣州人要嚟同我吹水
大家都接受唔到香港啲屋咁細
佢地話廣州個邊間間都1800尺
三房兩廳 兩個廁所
如是者 吹水吹到差唔多十一點
佢地問我 香港人普通話唔係好好嘅咩
點解我講到咁 佢地笑9我

Anyway 阿姨話食pizza 要食義大利人
唔好入黑人個啲 會好食啲

原來white trash仲痴線過香港d狗公

聽講意大利d人偷野好撚勁
西班牙就叫我去 加泰嗰邊都唔好去其他地方玩

意大利偷野0個d多數係吉卜賽人
種族橫跨西歐，去邊度都有
法國係因為已經有吉卜賽人已經亂，加埋難民就亂上亂

無入sistine chapel?
vatican最重要既內膽黎喎？

個時係giolitti見到有rice味gelato好得意
甜甜地咁

仲有無update

Sorry前幾日唔舒服同趕Paper
轉頭update番呢兩日
今日係威尼斯留到夜晚就去薩爾斯堡
其實好似由係Catania遇到啲怪人 毛手毛腳嘅人
我就覺得自己一個留係意大利好無安全感
其實都唔算太開心 一直都想走
又要驚比人偷野 又驚比人抽水 又驚比人撩返屋企
之前諗過留耐啲 sorry 大家 我最後決定留三四日去奧地利
睇下Hallstatt 同國王湖算
Any7way 其實威尼斯好似好安全 haha
遊客仲多過本地人咁

過去兩日 第一日留係本島
尋日去左玻璃島同彩虹島
今日未諗😛

我之前都自己去左意大利20日。 係我人生最開心ge一次旅行！我個時係couchsurfing d host 真係好好人。最鍾意係Firenze 好靚好靚好靚！可能我當時係同host 一齊住，我真係融入左佢地ge 生活Firenze 比我感覺係佢係一個好有歷史同文化ge地方。而當地ge人真係生活係入面，而唔係消費緊佢地歷史文化（唔知你明唔明）。
Napoli 同Pompeii 都好值得去！ 好舊但係好有自己味道。反而羅馬同威尼斯真係太多遊客，玩左一兩日就想走
睇住你個post真係好多回憶湧出黎好想再去

廿日
我只係去左兩次
夾埋兩個禮拜都唔知有無

復活節好撚多人

威尼斯 第一日 主島9hea

第一時間買張Youth City Pass
28歐 三日 29歲以下人士限定

求其入左間餐廳食野 好普通我覺得自己都輕鬆煮到

食完野就起程去 聖馬可廣場

廣場好多人餵雀
我發現我好鍾意影細路 動物同植物

食埋個雪糕就起程去總督宮

聽講 啲囚犯行刑之前都會經過呢到
所以叫嘆息橋

想講返句呢幾日呢到天氣都好好

Day 2 Murano 玻璃島 Burano 彩虹島
第一日買嘅City Pass 包埋呢兩個島
唔知係近Easter 定因為威尼斯本身都多人
所以好多人都上唔到船
我差唔多最後一兩個上到 搭半個鐘左右

Murano

島上基本上都係玻璃製品 好多都唔比影相

Burano

然後 唔少得緊係食番個雪糕

彩虹島靚到好可惜自己一個嚟 一直諗如果呢刻有個人陪就好

Anyway 之後番番去主島
嘩屌 排隊個到多人到
等左兩三班船先返到去
仲要好逼

自稱係最美麗嘅書店

我覺得 還好啦 書店嚟講似比班遊客打卡多
相反我覺得Paris間 莎士比亞書店好好多
都遊客多 但唔係去影相囉 因為入面唔比影相 同埋佢入面靚啲

唉，上次無黎依邊
火車delay搞到蝕左半日

你淨係留係主島？

係
當時架火車delay左5 個鐘
失哂預算

我覺得淨係羅馬同羅馬近郊已經可以玩1個星期以上(如果鐘意睇歷史野)
好多人知道Pompeii古城但羅馬近郊有個叫Ostia Antica同Portus既古城都保存得好好
Nemi Lake可以睇古羅馬時代既湖上浮宮出土文物，Tivoli睇哈德良別墅等等

香港人都係check pt式
當一個國家係香港size咁去旅行
所以先會諗big 4 一星期遊
其實應該好似去日本咁，去幾次唔同城市先叫深度遊

樓主啲圖用手機影定用相機影?
btw留名支持，遲啲會去幾日

見到樓豬雪糕
再諗返呢兩日向瑞士d 難食到喊既雪糕
我想返意大利食野呀

威尼斯 Day 3 主島9 hea

決定講左食咩先！

Acqua e Mais (Best Street Food)

個日訓醒好想食墨魚汁意粉 所以去左呢間試試佢！

炸海鮮好好食
咁我見佢黑蚊蚊咁 應該係啦 實無死
我屌 食落去咁水嘅 下面又有啲好杰好似粥嘅野
因為一開始想食意粉 所以有啲失落
Google 一下 原來係意大利傳統野食黎

事後再諗返 其實幾鍾意個texture
走之前再去買多次

好 咁我第一次食完 因為太唔開心無意粉
決定再去fried land 食多次！

我篤篤下機 自己係到笑 個老闆問我
Arr you happy?
之後開始同佢吹水
佢話佢日日都好開心 又不理戰爭世事個啲
講真 麵唔算好好食 但我幾鍾意個老闆 有機會返黎會再搵佢

Pasticceria Rio Marin Venezia
跟住我下就四五點個陣 想食個Tea chill 下
Tripadvisier 有間啲comment 寫到咩成世最好食嘅Tiramisu
講真 我食個刻灰左 太普通
但個景 無得輸 仲要細街無咩人經
好chilll!
同埋！個到啲人好nice
個侍應 真心係我嚟咁耐意大利
最有親和感 個笑容
佢地唔會趕人走
我叫杯Cappuccino 同 Tiramisu (5.5歐）
講真佢好少位 兩三張台 我去個陣無人
之後好多人都要拎住食
見有個韓國女仔問佢有無位
個老闆都就咁話 我呢到得呢幾張台你眼見無就無
後尾佢地同我搭台 到佢走嘅時候
個侍應都只係收左佢啲野
我食完啲碟佢都無收
完全無一絲意欲趕我走 勁好

依家啲雀 都好串下 haha

其實我個日都無乜特別行程
Day1 總督宮入場券仲包兩三個博物館
但其實我都唔太鍾意睇景點 去多人地方
所以我簡左無河邊坐下睇下景又睇下書咁
攰就坐下 坐得耐再四圍行下

聽啲路人講 話呢到五六個鐘前好多魚
（魚市場？ I can’t tell haha)

威尼斯嘅夜晚 都好靚
啲黑人係到賣啲彈上天空會閃閃下嘅野 配埋個景真係好chill

之後hea到差唔多就坐Overnight Train 去 Salzberg
但我用錯app買 張車飛係意大利文 好在咁岩問人佢係意大利人 答到我邊卡咩位

轉頭再up埋Hallstatt同國王湖！
尋日太攰 番到Hostel柒訓左

好好享受呢d唔洗返工 可以周圍玩既日子
做學生真係好
好羨慕絲打

From Venice to Hallstatt

講落去之前 一定要比大家睇左傳說中嘅PostCard景先

上回講到 我搭通宵火車
其實第一下上車見到
個feel會諗番起 東方快車謀殺案
無開燈 有點淆
同兩個奧地利人 兩個新加坡人一間 （後尾有個人半夜上車 大家訓哂無人理佢 所以唔知咩人）
大家循例都會吹下水 但老老豆豆 又攰又眼訓
講英文真係好攰 唔想load

Anyway 吹左陣之後大家就收左皮各自篤機 再跟住就熄燈訓教
(新加坡人識講普通話 我一開始仲以為佢地係內地人）
跟住原來佢兩個都係去Hallstatt
但我地唔同站落！？
好 其實樓主真係Deadline fighter （因為咁好多火車比貴好多買）
我淨係諗住係Salzberg Hbf train station 轉車
到個刻都未check點轉 幾點個啲
之後我發現 原來架車下個站就係去我要轉車去個個站
咁我無理由on99落車去轉車
所以偷雞搭多個站同兩個新加坡人一齊去
我地五點半左右到左
見我地班車個Platform有架火車一齊上左
屌 差啲一齊去返Salzberg
好在大家聽到廣播唔對路 一齊狗衝落車
之後係Waiting Room等到六點左右上月台
歐洲日夜溫差太大 凍到hihi
咁如是者 大家無耐就上左去搭火車
咁一路都無點講野 大家都攰訓得太差
跟住就到Hallstatt個火車（個站係Hallstatt對岸 要再轉渡輪）
我地就交換左contact Instagram 個啲
佢地本身就遲我一個站落
因為佢地間B&B 係下個站個到
咁我聽到廣播下個站Hallstatt
我地三個一齊企左係門口
架車停左陣 我望出去係草 唔似月台
以為佢唔係站啦 之後再開佢一路無停
仆街唔對路 屌 我miss左個站
Cls 大家去Hallstatt一定要留意
On9都唔似月台 度門望出去真係野草嚟
所以我同左兩個新加坡人一齊落車
再睇 其實我搭一個站 要等多40-50分鐘先有車
佢地仲同等講 擺完行李返嚟可能仲見到我
好on9 唉
但正面啲諗 我大把時間影相
七點幾咁早真係一個人影都無

啱啱見到留個名 我都係意大利！琴日上咗mount etna好靚啊 行咗條偏啲既行山徑
無去旅遊區果邊 靚到暈 好似去咗第二個星球咁

屌 好掛住歐洲呀
btw 就算北歐都有唔少奇怪人 個陣係瑞典exchange 我住個city難民都唔少
去冰島個陣仲有係呀伯同我講野 講咗幾句feel到佢怪怪哋咪無理佢話走先 但屌佢仲諗住跟我返去嚇到瀨屎

雖然係咁 但好想再去

Hallstatt

咁一大早到左車站 係啲機下野食
影下相 check下行程 無耐就差唔多夠鐘
無啦啦有啲音樂 唔係咁開心下嘛

雖然睇完唔知乜事

就上車個刻 真係兩個Singapore 人都嚟到
大家唔同卡上車 （佢地最後個刻先趕到）
上車見到我 佢地行過嚟
大家一路吹水呀 我講笑咁問佢地
喂屌 會唔會又過站
佢地好撚老定咁話 一定唔會
吹得太興起 我諗諗 無理由架車咁平靜唔郁又無聲
我問佢地 This station?
嘩屌 即刻狗衝落車 差啲又miss左
落車之後 我地三個笑到仆街
跟住一齊係到等渡輪 一邊吹水
佢地兩個勁nice勁好吹
我地主要都係講英文 我啲普通話仲差過英文
係有啲字諗唔到點講先用普通話
講笑佢地好鍾意睇TVB
發哥呀 佘詩曼個啲 佢地好鍾意
咁大家上到船 緊係瘋狂影相

落到船 見佢地無企圖撇甩我 同佢地又幾岩傾
（其實佢地一男一女 個男幾個樣唔錯）
咁就一齊話 個男仔帶路
我地第一站 Postcard景！
因為上網睇 講晏就可能背光
不厭其煩post多次

跟住我地就去鹽礦
沿路街景
呢間舖係好出名嘅綿花糖包
不過經過個陣未開

鹽礦 其實我一開始都唔知有咩睇
盛惠 31歐（學生價，原價34歐）
都幾貴下
有得簡唔搭纜車 平十歐左右
但經過之前火山經歷 咪撚再玩自己嘅生命
決定同佢地一齊搭纜車
利申 畏高
上到去 大家要笠件衫 好似醫院啲姑娘 （我個件綠色）
媽 好柒

旁邊嘅景

跟住大家到礦口 再一齊入去

開一開學術台 大家有無諗過點解會有鹽礦？
就係講返以前地球個溫度高好多
好似依家啲沙漠咁
咁經歷過地歷個啲 地殼板塊移動
有啲位會聚集左海水 之後高溫下蒸發就會成左一大堆鹽
後前火山爆發火山灰cover左埋鹽
再隨時間過去板塊移動
張呢堆鹽埋左係地底 個其他礦物質成為礦物鹽
咁除左採礦 仲有其他方法拎呢啲鹽

佢地會插條管落去堆鹽到 bum水落啲鹽 dissolve 左佢地
擺佢地一排 等其他物質沉殿 再抽番啲水起身 再蒸發走啲水 （下圖 就係啲管）

Anyway! 成個visit 最好玩 係可以sir 2次滑梯入個洞
再搭番啲電動車出嚟！

一條長過一條 好多人都有嗌
利申 我都淆左

個visit 完左之後 就出去影下相
由高處望番落去
好想知綠色個啲係咪water pollution

由條村排出

搭緊火車 出到好慢 sor 仲好多錯字 打留字
希望大家大概睇得明

出完鹽礦玩完影完相
就食返個靚Lunch
個男仔上網search話
附近有間Burger 之類嘅快餐店好出名
但間野無位坐 我地諗住搵個河邊坐下chill 下 但發現好難
無咩位
最後係人地細船碼頭位坐

想講 外國啲動物真係唔驚人
兩三隻大天鵝游過來問攞食 真心好大隻
嚇到我地企左起身上番去

呢個就係上個post講好好食好出名個個
講真 真係唔錯
出面個包熱 但入面啲綿花糖凍
好好食 ！ 唔係怕肥我都食多個 盛惠2.5歐
由於太熱 我同佢地去左飲番杯野食個蛋糕吹下水
吹吹下都四點幾就五點 由於要趕火車個啲
我同佢地吹到差唔蛋就走 佢地自己再行下
佢地真係超級nice同好玩！
我之後一定會好掛住佢地

我趕下火車轉下巴士咁 終於八點到Salzberg Hbf
沖完涼 柒訓 第日行程（即係今日）
都未plan

我差唔多落火車 轉頭check in完
再up埋今日個國王湖

兩樣都有 所以好難答
但我估後期相機多

笑左
我仲以為全歐洲嘅雪糕都好食
好在我係意大利差唔多日日食
留左十日 應該差唔多十杯

同意 但歐洲好遠 飛轉歐洲個cost貴好多
所以啲人先逼埋十幾日去哂？ 日本近啲平啲
我理想係遲啲出嚟做野 寧願搵半年no pay leave 一次過去旅行每個地方留耐啲
不過應該好難 唯有轉工個陣先

我仲以為火車一定準時

偏啲係點 我個陣跟前面啲人行 行到差啲死
但我覺得旅遊區上到去太高 好似睇雪山多
唉 屌

我覺得好睇彩數 可能我啲運係哂北歐
所有人都好好
意大利一開就壞左個頭 同埋真係好撚多個
所以我對佢印象差左
所以再嚟意大利 都係搵個人陪

我以為北歐無乜難民 （無知 sorry）
你邊個City

請教下，見你live緊，點樣相機影完相即刻過到手機？

我部機有wifi
Cannon Camera Connect
都唔算即刻 每日分一兩次過咁

我唔知係我黑仔定點
黎左4日食左3杯5隻味
有4隻係伏黎
剩底個隻叫還好
所以我諗住過多幾日返過意大利先再食雪糕啦屌

上到床 發現未過相
明早再續

仆街又好似作病 啪兩粒藥訓

好掛住荷蘭

附上國王湖圖

你玩幾多日

想知依家北歐咩溫度

慕尼黑jj留名

我報咗airbnb細團（4人）600港紙包接送 個導遊車咗我地去行條少啲人行既徑 行咗3粒鐘

25號過返意大利30號走

有太陽個陣17-8度
我tee 一件都行到出哂汗
入黑有d 風就要著返件外套

早兩日等巴士個陣曬撚到眼都爭唔大
突然聽到隔離有廣東話
下意識望下咩人
屌你一對情侶著住羽絨行街
我短袖tee 都熱到想死
點解可以著羽絨行街

唔係，係行到一半無啦啦停左
當時就問當地人，好似話黑手黨霸路軌

半年no pay leave老細應該同你講不如另謀高就
一裸辭隔幾個月唔番工又俾hr問幾個月做左d咩，答旅行又話你份人唔穩定

德國國王湖
1015 Salzberg HBF出發
搭兩程巴士 大概十一點九到
去到買左船飛上上湖

屌 好後悔 你呢度好靚

咁真係無計

無錯
我個陣同朋友去意大利都比人偷咗個銀包 所以印象麻麻 不過gelato同意粉真係好好食
反而巴塞出名歐洲扒手最多又無事

btw 見你去西西里島好靚 遲啲一定會去

瑞典好多大愛撚
係個University town/city 唔係Stockholm/Goteborg呢啲一二大城市

講開雪糕 最好食又平嘅一定係克羅地亞
基本上一歐一/兩球 啲味道仲要食過我係意大利食個啲
利申：克羅地亞打手

巴塞連gipsy都無見過
係馬賽麻麻地，因為多難民亂撚到七彩
響大街見人偷野俾另外d人斷正，我同內人企埋一邊食下花生，之後入書鋪睇法文版one punch man

目擊搶野偷野我淨係響馬賽同London依兩個地方見過，其他真心無
但都唔可以掉以輕心既

實有機會！我係去法國exchange 1年 下星期考埋試就去多個半月旅行再返香港
然後就grad了 要搵工了

一年咁長 我都係得五個月時間
一邊去旅行 先發現 世界真係好大 時間真係好少

克羅地亞有咩好介紹！我六月會去

雖然仲有好多地方未去 不過感覺黎咗好耐 想返香港抖抖
哈哈黎緊會去咩國家？

聽朝就飛返Ams 好多謝大家陪我咁多日
同我講邊到好玩有咩好食 比好多旅行Tips我
真心無大家我成個Trip應該都係on99咁過

感謝各位大佬大姐
輕輕嚟個總結
西西里 我淨係去過Catania 同 Taormina
Taormina 貴啲靚啲似旅遊區
Catania 窮啲舊啲啲野平啲
絲打獨遊要小心啲Catania 我就係係個到遇到好多怪叔叔叫我返佢屋企 又摸手摸腳
Etna 火山 無正常裝備 運動鞋呀 又自己一個 或者畏高
建議課金搭纜車 或者有啲巴絲話跟Airbnb d 團去非觀光區
好靚好正 我覺得正過登頂
登頂似睇雪山多

Sorrento Capri個邊 好靚好舒服好安全 會推介絲打獨遊
藍洞就叫人一世物一世 去一次 值唔值見人見智
我睇完又係後悔 但除非日後男朋友想睇 如果唔係唔會再去

羅馬我無點去啲景點 因為病病地
所以都Chill下 感受下當地氣氛 食下野算
我幾鍾意呢到
絲打 始終係南部 都有人撩我 獨遊自己睇車啦

威尼斯 其實幾靚幾舒服 係好多遊客 可能因為我復活節去
因為獨遊 上到北面會覺得安全啲
始終旅遊景點 條街上面遊客隨時多過本地人
好多熟悉嘅亞洲面孔同廣東話普通話
玻璃島 彩虹島 都靚嘅 最好同人嚟呢啲地方會開心啲
人地個個一對對 毒撚好慘

其實好彩我由南部玩上去北部 再去Hallstatt 同國王湖
愈睇愈開心（因為同返多啲正常人講野 我前期係西西里同羅馬 唔敢再同啲local講野）

食物個啲 雪糕意粉芝士咖啡 真心無得輸

最後 火車方面
我通常今日訂聽日 所以貴好多
上網預早買 或者買 One Country Rail Card 應該抵屌好多 但我個陣買唔切